讀犯罪學+性別研究 消除謬誤 +你問我答

啱啱開錯台冇人理

有見最近犯罪學同性別研究愈嚟愈多人留意同討論 （尤其係野火巴 啲案件ＰＯＳＴ之後）

小弟決定開返個你問我答, 兼解答一下對犯罪學同性別研究既疑惑

* 由於呢兩科咁冷門, 識既勿相認

謬誤1: 讀完犯罪學係咪入紀律部隊?
答: 唔係。仲可以做政策／私人公司Consultant／研究etc.

謬誤2: 犯罪學讀乜?
答: 乜都要讀, 由Sociology 到Philosophy都有。我個人有讀埋Eng Lit, 心理學。

謬誤３: 犯罪學＝犯罪心理學家?
答：相信好多人都比電影影響左，例如沉默的羔羊嗰啲。其實電影入面嗰啲好多都係「犯罪側寫師」（Criminal Profiler）。佢地好少落手落腳去案發現場，只係會有已有既資料去推算疑犯既年齡、性別、潛在Victim 風險指數等等。有趣既係，當年有側寫師加入協助警隊時，啲警察心諗「阿ＳＩＲ做野唔洗你教」 但最後個側寫師既報告成功協助拘捕疑犯

暫時淨係諗到咁多，大家想問啲咩隨便問。

有咩職業需要犯罪學 ？

有無睇過路西法效應

依家科技進步左，你地驚啲定罪犯驚啲？
如果政府比多啲資源落去依個area你覺得應該邊方面加強？

防止自殺研究中心，公司顧問（例如外國有自助既超市會請犯罪學家研究減低偷竊既方法），網絡犯罪研究中心等等

依家科技進步左，你地驚啲定罪犯驚啲？
我地驚啲，因為要讀多啲書。
同埋其實科技進步我個人覺得係方便罪犯多過方便破案。另外科技進步其實全人類都應該要驚。

如果政府比多啲資源落去依個area你覺得應該邊方面加強？
首先一定係消除公眾對犯罪學既謬誤先。
其次就係要多啲學位，同資源比大學。

＊呢題可能唔太答到，因為我都喺外國讀。

冇。但由Year One 開始就係睇啲類似既journal

補充一句, 警方會請大學犯罪學既教授喺芋啲案件上做專家証人/協助.

之前徐步高一案有請一位嚟自澳洲既教授過去幫手

係咪冇動機無差別個啲罪犯最難搞？

難搞係指難拉? 定難令佢重回正軌?
其實佢地佔罪犯入面極少數 望落好多係因為呢啲罪犯具新聞價值

成日睇戲同小說都話無動機犯案好難捉摸？是真的嗎

可唔可以講多啲有咩常見謬誤？
如果犯案手法係專業級科技 你又唔識 咁點算
有咩建議比我依啲小市民？

睇下你講緊邊個階段。

喺犯案之後要推算疑犯特徵唔會太難到專業既Criminal Profiler, 例如可以從victim 受傷既程度、部位、行凶手法等等，初步推算到疑犯既心理狀態；或者locate 到某啲潛在受害群組。

係香港讀定點

香港好似得城大先有犯罪學

可唔可以講多啲有咩常見謬誤？
1. 罪案基本上冇可能係零.
2. 犯罪學家同心理側寫師係兩回事, 只係犯罪學都要讀少少心理學咁解.
3. 出入監獄既好多時係舊人, 新人佔比較少數. 所以應該着眼更生.

如果犯案手法係專業級科技 你又唔識 咁點算
專業級科技，犯罪學家會聯同其實他專業既人一齊做野。例如語言學家，心理學家等等。
有咩建議比我依啲小市民？

見到罪案最緊要冷靜, 喺安全既情況下報警.
如果見到罪案, 例如搶劫 可以主動比自己聯絡方式比事主, 方便日後上庭做証人
(唔知香港有冇人肯咁做呢 )

喺澳洲讀

城大先有學士學位係犯罪學
港大碩士有

讀緊master? 要讀幾耐

讀緊Bachelor, single degree 3年, 小弟double degree所以4年

有無人天生基因上
鐘意犯罪

係咩加咩

而家冇呢個講法, 但有話多一條Y染色體既人會比較aggressive

以前既講法係, 有返祖現象既人,例如臂展比身高長、「拳」骨高等等, 會比較係罪犯。但好明顯而家冇呢個講法啦.

犯罪學+性別研究, 副修哲學

都係ordinary degree啦， honour degree又要多一年

對

謝謝樓主 正皮支持 食完飯再追post

冇人對性別研究有興趣咩
謬誤1: 性別研究冇教媾囡囡

教男性女性同一情況下
心理差別？
利申 9估

可以咁講 同埋理解下背後形成差別既原因

咁有冇咁了解多左女既諗法從而令你溝女叻左

Master 想讀
係咪得Kong u 有？

同問

女人係咪唔適合渣車

其實有冇完美犯罪呢個term?

有既話有冇例子或者定義？

可以推算個人既特徵 但係鎖定疑犯呢步係咪真係難啲 （當住冇前科先）

help push and 正皮

冇
不過啲堂男女比例好誇張就真

唔肯定城大master 有冇
你bachelor 讀乜?

唔係, 有冇睇馬來西亞個女飄移手

我地會講未破到既案, 但好少話完美犯罪。完美犯罪呢個ＴＥＲＭ戲劇成分多啲

係。 同埋個人特徵唔係外貌嗰種，而家年齡、心理狀態嗰類。（呢度我指既係側寫師可以推算到既野） 當然有其他証供，例如ＣＣＴＶ，証人可以提供其他線索。

學哲學主要係學哲學既邏輯思維？

如果想讀master 會建議咩學士去讀？

我間大學哲學有分兩種— analytic 同continental
邏輯思維比較係analytic 嗰邊. 我自己讀continental, 姐係柏拉圖啊, 我思故我在嗰種.

你想讀咩master?

哲學
一直都唔知咩野叫哲學
係唔係將呀媽係女人呢類mk野
講到好高藝術成份偽文青
E.g 世界上沒有人係無罪

勿插真心想知

哲學可以乜都關事, 真係無處不在咁款.
我讀過既有philosophy of justice, philosophy of language, love death and freedom etc.
最有印象係我思故我在, 論證自身既存在

犯罪學方面
想問下有冇人讀犯罪學讀到走火入魔,最後變埋罪犯?

性別研究方面
大學個陣讀某個專出左膠既系,都有讀D有關gender studies既野
想問下gender studies係唔係出好多女權左膠??

犯罪學方面
想問下有冇人讀犯罪學讀到走火入魔,最後變埋罪犯?
暫時未聽過呢個CASE. 但之前有一個教授, 佢想証明一啲有關遺傳同犯罪之間既關係, 類似想搵出一個家族入面最有傾向犯罪既人. 最後佢發現自己係家族入面最容易犯罪既一個.

至於女權左膠啦喎... 我覺得唔關個course 事, 似係因為佢地係女權左膠所以去讀. 不過我嗰邊好多都好理性討論, 唔算左膠既

大家睇完啱睇既比個正皮嚟啊

犯罪學

有冇啲咩犯罪學既 基礎理論或者智識係可以就咁分享下

會唔會令你更了解身邊既人諗咩

皮已正

謬誤1: 讀完犯罪學係咪入紀律部隊?
答: 唔係。仲可以做政策／私人公司Consultant／研究etc.

唔係謬誤。如果問是否只入，咁就謬誤啦

Ba culture

社會學最好 B.A.都ok
最緊要睇返啲基本社會學

唔會。其實讀完就會知人其實冇咁易睇得穿 但要影響就好簡單

應該ok 喎 港大好似有個recommend 既表

哲學好似巴打講既咁 係無處不在 因為哲學既字根就係智慧

哲學既歷史好久遠 都分左好多唔同學派 好多唔同行業既人都可以算係哲學家 就好似古希臘既「科學家」好多時同時會係哲學家 沙翁寫劇出晒名 佢亦算係哲學家

哲學因為係好多門學科既始祖（可能有人覺得係打飛機 但我覺得係事實） 所以有好多類型既哲學例如 邏輯 分析命題（巴打你講既世上沒有人沒有罪都係一個命題） 形而上學（道德到底係咩呢） 主要工作係探討本源 批判事實 建立論證
甚至有什麼愛情哲學 經濟哲學 政治哲學（不過個人覺得某d哲學太過日常淺白 根本談不上係哲學）

留名 睇下咩料

可唔可以介紹下會讀咩topic
同埋哩科似唔似psycho咁要計好多stat/數？
你覺得哩科同sociology學嘅嘢是咪會比較類似？

如果一個讀犯罪學嘅去犯罪佢通常會點犯罪?
好想知

理論啊... 簡單既有labeling theory.
例如你不斷標籤一班年青人為 gangsta, deviant 久而久之佢地會做出相應既行為。 即使佢地本身其實係良好青年。

唔洗讀過犯罪學都會做到完美犯罪

想睇下你點睇女權主義同平權。
點睇emailia wong + 讀hku 接客既許彤

但乜都呃到人 眼神呃唔到喎

我讀過既有哲學 鑑証語言 監控 社會學 心理學 人類學 都會有

間唔中會去法庭同監獄參觀下，落下所謂既臭格同熟悉司法程序

要識少少stat 同埋同sociology 係非常有關係

好難一概而論。我相信如果我去犯罪會係organized criminal。例如會自備凶器，繩等等

頭盔：發夢夢到

我個人覺得好難 尤其係高智慧既psychopath。 外國有個案例，有兩位警察喺街查問一個連環殺手，當時個犯正迷暈左個victim。之後兩位警察覺得唔妥，入埋個犯屋企睇，最後都比個犯用言語或者其他方法說服個victim 只係飲醉酒同說服左佢地走。

所以我覺得就算兜口兜面望住一個人 你都未必知佢地底係點

女權主義... 只能夠話一直存在, 我個人覺得比較理性既女權主義係喺第二次女性運動左近既時間 1980 年代左右. 因為嗰陣時女性的確喺社會上處於一個比較劣勢既位置, 例如同工不同薪既情況相當普遍.

平權你指同志平權?
同志平權, 唔講宗教先. 我覺得係人太輕視同性變/雙性戀既數目, 而導致而家既局面.

唔知答唔答到你?

另外兩位許小姐同黃小姐我就唔知咩事

有d 犯人會隱藏到好深
平常人發現唔到

THANKS 師兄回答！！

唔好意思呀，我意思係想聽下你認為性別平等係咪有可能係現實中真正存左！
我係一個非常普通ge 女仔，但有時亦少不免因為「性別」呢個關係受到一定的優待／框架（不論我想定唔想），有時我會幻想係一個gender-less 世界生活會點。

btw ，我上文提到emalia wong ig :
你睇下，想知你有咩想法～

BTW，樓主係男？

第一次接觸犯罪學係因為睇恐懼鳥既deepweb系列...想問下入面有某d關於犯罪學既描述岩唔岩架(我純粹求證下)

btw仲讀緊書但係對兩個都有d興趣, 想了解下~巴打有冇d書可以推介下?(中英文均可但中文pref, 中文睇得順啲啲咁解但睇英文都冇問題)

PS發現自己原來係心理變態果個教授既例子我都有聽過!! 本身睇果時仲以為心理變態既人就一定係高智慧型罪犯, 哈哈

係啊, 我係巴

世界完全性別平等, 我個人覺得係冇可能.
首先, 男女既定義唔單止係性器官上既差異, 仲有係思想、行為上喺每個時間同地點(Time and Space) 都會唔同. 我曾經讀過一個小數部族既case, 入面既女人既陰部會被剪; 有另一個部族既女人會不斷比男人鞭打. 呢類既行為喺我地眼中係落後同對女性不平等. 相反, 喺佢地部落女性中, 佢地認為被鞭打係好事. 提出陰部要剪同捉啲女仔去進行手術既都係女性.

所以我覺得要全世界性別平等係不可能. 因為有一啲少數文化性別平等既定義同文明社會有些少唔同.

至於一啲細啲既範疇, 比如話同工同薪, 男士待產假, 一啲唔存在physical body limitation 既地方實行性別平等, 我個人覺得絕對可行. 但短期內要做到gender less, 我個人覺得依然要比多少少時間. 傳統二分性別法實在太盛行同dominant.

emalia 等我睇睇先

佢啲書我冇乜點睇啊, 不過deep web 的確喺犯罪學上佔有一個幾重要既地位. 至少我既essay 都有引用過silk road做例子. 冇記錯恐懼鳥都係犯罪學出身?

英文既我最近睇完Opening the Black Box by Gavin Smith 呢本書係講監控既, 都幾易睇, 用字好淺白. 會講到科技, CCTV 同犯罪之間既關係.

中文就冇乜推介, 因為冇睇過中文既犯罪學書.

其實巴打你錯唔晒啊, 好多心理變態既犯係有高智慧同superficially charming. 現時有幾個checklist 去介定一個犯係咪心理變態, 其中一項就係superficially charming, 有唔少心理變態既犯人, 佢地都有過人既魅力去吸引、說服受害人. 當然, 呢個只係其中一個items 仲有其他items 去睇下個犯係咪心理變態既

係囉～曾經睇過D書，話gender 呢個concept 本身就係社會下產物，一但socialize 就好難返轉頭～
emalia 同許彤都係香港走得比較前的女權提倡者，emalia 我就麻麻啦，不過許彤有D野幾insightful ~

BTW 師兄你好好呀，好少男仔會讀犯罪學+性別研究 ！
加油呀！係lihkg 的清泉！

多謝你話我係清泉

啱啱睇左emalia 個blog (佢IG private). 我個人覺得佢既論點幾有趣, 男人可唔可以被強姦, 我都有諗過. 但某啲題目我就不敢苟同.

Emalia 講得好既論點係Gender Performativity. 呢個係Judith Butler 講既理論. 認為gender係跟據一啲既定既"Script"去做出嚟既. 好常見既例子係話男人鍾意自己搵路; 女人會問路. Judith Butler 既解釋會係因為社會寫比男女既script 唔同, 「男人要自己解決問題, 女人搵人幫手係理所當然」(當然而家呢個情況已經少左). Emalia 就challenge 左社會寫比女性既嗰份script. 但可惜既係, 暫時都未有一個好確切既方法點樣去改變嗰一份既script. 但我個人覺得已經逐漸有改變.

但emalia 有啲post講話standard of beauty 嗰啲就...erm... 可以講好長, 唔係佢三言兩語講there shouldnt a standard of beauty 就完.

之前港大讀科有關既揮手
不過我讀嗰科已經摺左

係啊, 我係巴

世界完全性別平等, 我個人覺得係冇可能.
首先, 男女既定義唔單止係性器官上既差異, 仲有係思想、行為上喺每個時間同地點(Time and Space) 都會唔同. 我曾經讀過一個小數部族既case, 入面既女人既陰部會被剪; 有另一個部族既女人會不斷比男人鞭打. 呢類既行為喺我地眼中係落後同對女性不平等. 相反, 喺佢地部落女性中, 佢地認為被鞭打係好事. 提出陰部要剪同捉啲女仔去進行手術既都係女性.

所以我覺得要全世界性別平等係不可能. 因為有一啲少數文化性別平等既定義同文明社

係囉～曾經睇過D書，話gender 呢個concept 本身就係社會下產物，一但socialize 就好難返轉頭～
emalia 同許彤都係香港走得比較前的女權提倡者，emalia 我就麻麻啦，不過許彤有D野幾insightful ~

BTW 師兄你好好呀，好少男仔會讀犯罪學+性別研究 ！
加油呀！係lihkg 的清泉！[/quote]

多謝你話我係清泉

啱啱睇左emalia 個blog (佢IG private). 我個人覺得佢既論點幾有趣, 男人可唔可以被強姦, 我都有諗過. 但某啲題目我就不敢苟同.

Emalia 講得好既論點係Gender Performativity. 呢個係Judith Butler 講既理論. 認為gender係跟據一啲既定既"Script"去做出嚟既. 好常見既例子係話男人鍾意自己搵路; 女人會問路. Judith Butler 既解釋會係因為社會寫比男女既script 唔同, 「男人要自己解決問題, 女人搵人幫手係理所當然」(當然而家呢個情況已經少左). Emalia 就challenge 左社會寫比女性既嗰份script. 但可惜既係, 暫時都未有一個好確切既方法點樣去改變嗰一份既script. 但我個人覺得已經逐漸有改變.

但emalia 有啲post講話standard of beauty 嗰啲就...erm... 可以講好長, 唔係佢三言兩語講there shouldnt a standard of beauty 就完. [/quote]
個人覺得 什麼emalia好on9 一個有些少理性既人都唔會以性別黎判斷一個人 但因為性別總會有個趨勢 例如女人細力d 男人大力d 如果淨係用聽去判斷派邊個去搬野 人揀男人都好正常 唔通咁又叫歧視？ 無錯 社會係會定型左性別 咁又點 每個個體之間都有分別 如果有個on9話所有女人都係身體弱/唔識路 咁佢當然錯 但唔代表我地唔可以抽一個性別既普遍特質去「定型」 而我覺得點解女權主義係on9 係因為真正既平等唔係性別平等 而係人類平等 我講緊乜？ 我地唔係因為性別而去公平對待每一個人 我地應該因為對方係一個人 所以根據佢既身體條件 財力 智慧 性格 去公平對待佢 而呢種公平對待唔會因為佢係男定女影響（男女當然會影響身體條件 但每個人身體條件都唔一樣 點解要因為佢係男或女而改變 換句話講 女權主義者先係真正令女人被歧視既人 佢正正將男女分類 而佢地爭取女權時 往往唔會諗男人應該/可以有權既原因 導致男女分化）

btw 男人渴望女人既身體係動物天性 不能改變 咩解放乳頭運房我覺得係係度傷害緊女性 呢個社會點解一個年輕既男人唔會見到心儀既女人好心動就衝上去啪啪啪係因為法律既存在 法律令男人知道做呢件事代價好高 但如果係一個美麗既女人唔著衫周圍走 咁男人既天性就唔再係法律可以阻止 到最後受傷既只係女性
當然有人會話外國既解放運動好成功 但係因為d外國人日屌夜屌 動物天性自然無咁強 但香港呢個被傳統中國思想文化影響既地方 想屌個閪真係唔係易事 長期壓抑天性 見到女人既身體有反應係極正常既事 而女權就話女人暴露唔代表要俾人屌 我知 但一個男性長期壓抑見到一個性感既女性有性欲都係一件正常事

以上都係想鳩up下

lm

多謝你話我係清泉

啱啱睇左emalia 個blog (佢IG private). 我個人覺得佢既論點幾有趣, 男人可唔可以被強姦, 我都有諗過. 但某啲題目我就不敢苟同.

Emalia 講得好既論點係Gender Performativity. 呢個係Judith Butler 講既理論. 認為gender係跟據一啲既定既"Script"去做出嚟既. 好常見既例子係話男人鍾意自己搵路; 女人會問路. Judith Butler 既解釋會係因為社會寫比男女既script 唔同, 「男人要自己解決問題, 女人搵人幫手係理所當然」(當然而家呢個情況已經少左). Emalia 就challenge 左社會寫比女性既嗰份script. 但可惜既係, 暫時都未有一個好確切既方法點樣去改變嗰一份既script. 但我個人覺得已經逐漸有改變.

但emalia 有啲post講話standard of beauty 嗰啲就...erm... 可以講好長, 唔係佢三言兩語講there shouldnt a standard of beauty 就完. [/quote]
個人覺得 什麼emalia好on9 一個有些少理性既人都唔會以性別黎判斷一個人 但因為性別總會有個趨勢 例如女人細力d 男人大力d 如果淨係用聽去判斷派邊個去搬野 人揀男人都好正常 唔通咁又叫歧視？ 無錯 社會係會定型左性別 咁又點 每個個體之間都有分別 如果有個on9話所有女人都係身體弱/唔識路 咁佢當然錯 但唔代表我地唔可以抽一個性別既普遍特質去「定型」 而我覺得點解女權主義係on9 係因為真正既平等唔係性別平等 而係人類平等 我講緊乜？ 我地唔係因為性別而去公平對待每一個人 我地應該因為對方係一個人 所以根據佢既身體條件 財力 智慧 性格 去公平對待佢 而呢種公平對待唔會因為佢係男定女影響（男女當然會影響身體條件 但每個人身體條件都唔一樣 點解要因為佢係男或女而改變 換句話講 女權主義者先係真正令女人被歧視既人 佢正正將男女分類 而佢地爭取女權時 往往唔會諗男人應該/可以有權既原因 導致男女分化）

btw 男人渴望女人既身體係動物天性 不能改變 咩解放乳頭運房我覺得係係度傷害緊女性 呢個社會點解一個年輕既男人唔會見到心儀既女人好心動就衝上去啪啪啪係因為法律既存在 法律令男人知道做呢件事代價好高 但如果係一個美麗既女人唔著衫周圍走 咁男人既天性就唔再係法律可以阻止 到最後受傷既只係女性
當然有人會話外國既解放運動好成功 但係因為d外國人日屌夜屌 動物天性自然無咁強 但香港呢個被傳統中國思想文化影響既地方 想屌個閪真係唔係易事 長期壓抑天性 見到女人既身體有反應係極正常既事 而女權就話女人暴露唔代表要俾人屌 我知 但一個男性長期壓抑見到一個性感既女性有性欲都係一件正常事

以上都係想鳩up下[/quote]
我覺得衣服同法律既功用 就係防止人日夜敦倫 可以發展德性 而依家解放性器（乳房）有點退步既感覺

利申 覺得男性同女性除左身體結構唔同外 其實大同小異 但真係女性大多比較emotional

排板唔知做乜鳩鳩下 勿屌

牛哥其實有道理.
有部分既女權人士太極端, 會蔑視左男女性係身體結構上既相異.

留名

大家, 我開多左一個post講冰人殺手, 有興趣可以過去睇下

有無諗過你將來都係乞食？

有, 但唔驚, 乞食咪乞. 乞得有樽鹽就OK

牛哥段意見，我有少少保留。

一、記得某個澳洲伊斯蘭領袖講過，強姦暴露人士係唔應該被判有罪，因為係男人「天性」使然，就好似「貓食魚一樣」咁自然。聽落好似有多少問題。人類正正唔係完全由「天性」驅使，而識得選擇自己既行動。我同意現實上女性係應該保護自己，特別係去到落後地方，但並唔代表我地要合理化罪行。後者容易落入保守主義。

二、人類性慾並唔單純係天生，而係受後天文化影響。生物學著重身體結構，而性別研究、女性主義主要著眼文化部分。對後者而言，性別唔係固定事實，而係社會文化所構成。女性主義就係要質疑現實常規（norms）：點解女性一定要係男人幻想對象／附屬品？女性點先可以擺脫依個命運？

我唔係女性主義者，好多理論都有問題。只係想表達一點：性別處於自然同文化既相交點，唔係真係咁理所當然，背後係非常複雜既議題。

第二點非常贊同

等我回應一下
第一 強姦當然唔可以合法化 因為呢個就算係男人天性 呢個行為仍然會影響社會秩序 令受害人身體 心靈受損 絕對無合理化罪行 我剛才既言論唔係講緊女性行行下街俾人強姦係正確 而係如果女性唔著衫咁行 如果俾人強姦我只能講佢唔好彩 遇到個忍耐唔到既男人
就好似一個人要減肥 唔可以食甜野 一食就會俾人打 但你係一個減緊肥既人面前（通常會食少d野+清淡） 放一件蛋糕搖下搖下 佢忍唔忍到真係靠意志力 如果佢忍唔住走去食 放蛋糕個人都有責任 你可以話放蛋糕既人有權力去放個蛋糕係人面前 我只能夠講 一個肚餓既人會忍唔住衝上去食都好正常 你要放蛋糕 點解要放係人面前？
而我同意某d動物天性係應該阻止 正正係要阻止 女性先唔應該追求過度既權力

第二 任何當對方係附屬品/商品既行為都不能接受 女性要防止呢件事當然非常正確 但點解女性長期會俾人當成商品？ 我認為係因為女性普遍勞動生產力比男性低 （當然世界以前都有不少母系社會 佢地既著眼點係女人既生育能力） 不論父系母系社會 女性既最重要工作就係生育 我當然唔同意女性只係為左生育而生存 但就因為女性既獨特生育能力 令女性更容易被當成商品 正所謂有錢就有權勢 而當女性懷孕或哺乳期間 係無生產力同埋好需要外界幫助 古時社會物質不富裕 點樣去說服人去照顧無生產力既人？ 就係靠輕視女性地位 將佢地當成商品 依家當然唔應該再因為女性需要更多照顧而將佢地位降低 所以我提出既係人類平等 真正消除性別歧視 唔因為佢係女性而俾過多/過少既利益佢 而係每個個體公平對待
女人點解可以有女性專用車卡？ 女性遇到有人侵犯點解唔係立即反抗/報警而係選擇用咁既方式去保護女性？ 定係女性主動承認女性普遍係較怕事/軟弱？ 呢件事就睇到女權主義正正係度歧視自己

而巴打你講既性幻想我認為同樣係一種動物本能 就好似一個人見到自己鍾意食既野就想食咁 幻想亦同理 將基因繁殖既任務交俾自己覺得為靚既野亦係一種天性 無話對錯 有喜愛之心先可以引發人去追求 當然我絕對唔同意任何強行既性行為

問題係你試圖為強姦暴露女性辯護，而唔只係某種分析。有舊肉係你面前，你可以唔食選擇離開，人同動物唔同，並唔受制於所謂本能。除非係有精神病／變態，否則我唔認為可以用任何方式合理化同類行為，甚至為其解釋或辯護。至於人類性行為並唔係動物本能，人類神經元係有可塑性，好多行為係後天塑造。可以自己讀返相關神經科學、人類學、精神分析等學科既新近研究。

我既意思都唔係女性追求平等係唔正確 因為呢個社會的確有對女性唔公平既地方 但有時女權主義者會過度要求女性權力 我覺得反而適得其反 導致男權主義又起黎反抗 如果女權主義者可以真正理解平等既思想 咁世界就少一分混亂

師兄你真係好比心機呀！我又search 下你岩岩講ge keywords 睇多D先！

我同意人係可以選擇唔食 咁係因為佢德性得以發展 如果一個人無接受過教育 佢首先連減肥都唔知會唔會 佢有少少肚餓時 佢絕對會選擇食面前舊肉
點解呢個社會既人明知強姦係唔好 係犯法都會做？ 咁係因為佢本能既欲望太大 巴打你講既後天影響我十分同意 就好似修佛之人可完全去欲（包括性欲） 但性行為唔係動物本能我就唔係好同意 動物本能於我而言就係動物自然會追求既野 食 安全（生存） 繁殖 人類現今看待性絕對不同於一般動物 人類依家已經係就算見到自己心儀對象 唔會強行 而選擇追求 但唔代表人無性衝動既呢種動物本能 而可以阻止人被動物本能控制既 一係法律 一係道德 但係法律同道德係好多時間用唔著 就好似飢荒時人食人 搶劫 我地可以話佢地錯 但佢地係為左生存 動物本能係呢個情況下凌駕法律道德 而我認為 係短時間內 人類都唔會全部發展成德性完善既人 （道德係任何時候凌駕動物本能） 如此 現今既解放乳頭就係自掘墳墓

最後都係同一句 我無意為強姦既人辯護 我絕對唔認為係正確 但呢個係天性 依家唔係所有人類都有機會接受完善道德教育 咁女性如此暴露 到底對佢黎講係好事定壞事？

hello 牛哥，唔知我有無get 錯，所以你意思係，實現「人類平等」呢個concept , 要無左gender 呢個框架？要係一個gender-less 世界，先可以有平等？

Btw ，FYI 呢個都係一個女權行得好前ge 香港人
佢hku grad 但去左接客，接受訪問時認為呢個係「身體自主」的表現。

牛哥同philosophie 都有各既論點

我十分同意行為係後天影響既論點。

但就覺得食唔食一舊放喺面前既肉呢個類比有少少問題。因為食唔食肉、減唔減肥，冇牽涉到道德問題，而道德我個人認為唔需要經過傳統教育先會有；社會文化呢類無形既教育會教曉人強姦係唔啱同犯法既。

我估佢個意思係，gender 可以存在， 但喺考慮平等既時候，gender 唔應該係一個考慮因素。

想自學淨係睇textbook係咪唔夠
係咪要睇好多journal
想ug完左讀crimin/soci

唔夠。我自己通常睇journal 多 我而家一個sem 4科，一個星期要睇大約一百頁reading

同埋都幾難自學，因為有啲野/案例係書唔方便寫出嚟

本身有D重口味癖好
試過俾連登仔鬧我變態
想問下有重口味癖好既人會唔會容易變罪犯??

樓主對而家嘅pc culture有咩睇法？

我會話視乎你既成長，同後天影響。單憑有重口味癖好唔足以令一個人變成罪犯。除非個癖好大幅度咁改變你既價值觀

Political Correctness?

yes

平日出街對公眾完全冇問題
只係係屋企先會用呢個癖好來打J

做啲咩可以提升邏輯思考能力

巴打你一言驚醒 咁我換一個例子 係飢荒時 一個人肚餓 見到有個人拎住食物經過 如果要拎到食物就要打暈個人 結果肚餓既人真係咁做 我地客觀黎睇就會覺得佢道德上錯 但當時肚餓既人就係俾動物本能控制 而作為一個唔餓既人 唔拎住食物係餓既人面前 應該係好基本既保護意識

btw個人認為道德唔係人類一生存就有 人類智人歷史七萬年 當中人食人 極度男權既部落 數之不盡 我認為原因係道德唔係人生而有之 而係人可以生而尋求之 換句話講 人唔尋求係唔會知咩係道德 人尋求就會慢慢搵到道德到底係點 所以有人會無道德考量

你似乎係用緊傳統文化、宗教術語去解釋，本能同文化係對立；我立場好明確係用現代哲學、科學研究去探討。就算係神經科學，都已經唔會再話人有固定天性。大腦係可塑既機制。兩者差別參看下圖：

樓主巴打講得無錯
（回覆唔到 太多字）

呢個要睇下先，要睇清楚係咩concept

頭盔：少少愚見，並非專業意見。專業意見請詢問專冊心理學家
我個人覺得你會比社會規範，唔會打破道德/social norms界限

小弟愚見，睇下多啲哲學 要比下心機理解哲學家點論証佢既論點

講到底,都係怕犯法怕麻煩

點睇'Crime is in the eye of the beholder'？

前面已經講過：「食肉」係伊斯蘭領袖合理化強暴既比喻。我係反對依種講法。因為人係有其他選擇，唔係好似動物發情，見到雌性就控制唔到自己，直接衝去搞人。此其一。人既性快感唔單純係生殖器既快感，而係同文化不可分割。長髮、戀腳等等本身都同性係無關，但係經過社會文化洗禮以後，各式各樣既事物都可以成為 sexual object。文化唔只係帶來道德，亦帶來色情，所以將「自然同文化」等同「本能同道德」既對立係錯誤。此其二。

如果冇理解錯，佢個意思係crime 既定義由人介定？

我認為動物本能係人一出世就有 所有動物都通用 就係肚餓食野 想繁殖 想生存 呢樣係本能 請問巴打/精神科專家會點證明/反對話人作為有機體 想點樣唔自然咁有呢d本能？ 人如果無呢d本能 點樣係七萬年前 人類仲係食物鏈中低層時存活落黎？

大腦可塑同動物本能並無衝突 人自然有本能 可塑機制都可以令人忽略本能 就好似研佛之人一樣

咁就係架啦 怕犯法就係比法律restrict 左了

Yep

佢用呢個比喻黎合理化件事 唔代表我用同一個比喻亦係同樣意思 我已表明強姦係客觀地錯 只係為解釋人點解會咁做 何來合理化件事？

本能有對錯 唔一定唔合道德 亦唔一定唔合道德 巴打點解覺得我認為兩樣野係對立？

旁觀者見到有罪案發生
但佢冇伸出援手
咁算唔算係幫兇

咁我絕對認同。
尤其係犯罪學同社會學、人類學、文化係密不可分。唔同time and space 對犯罪既定義都唔同。
我個人會認為呢種「罪」既定義冇對或錯，只係社會發展中既正常過程。（講緊係正常既修例，唔係政府搬龍門鋤死異見分子嗰種）雖然搬龍門既做法從中都可以比學者睇出/研究個社會當時既情況。喺academic 既角度依然有一定既價值

法律上唔算。

哲學、道德上有討論空間。

距離合理化只係一步之遙，非常危險。用「本能」概念解讀，倒返轉頭講就會變成：「係某某情況下，我地男人就係控制唔到自己，你地女人要小心d啦！」你始終唔明我係講緊：人類性行為並唔能夠化約為本能。無論係範圍定對象，人類性行為早已超出動物本能範圍。人控制到自己，亦有責任控制自己。至於本能概念係唔可靠，前面已經講得好清楚，唔再重複。

反正都無辦法說服對方，討論落去亦無任何意思。騎劫樓主個 post，唔好意思，唔阻你地討論。

工作上心理側寫師喺一份報告成功描述罪犯嘅機會率有幾多呀?

犯罪學家同心理側寫師有乜分別呀?

要視乎警方比既資料有幾多，愈多就愈準確。實際數字要搵下先知。

犯罪學家可以對係一個大範圍既term, 側寫師可以喺其中一種犯罪學家。其實我個人覺得心理側寫師呢個名譯得唔準，正確應該係罪犯側寫師 criminal profiler。 佢會根據警方比既資料去推算疑犯既特徵。

而犯罪學家可以包括語言學，社會學、科技、甚至經濟。

側寫師可以話係一個specific 既工作稱呼。

巴打 呢知世界正正因為唔係個個好似你咁理性行先 先會有什麼強姦 我地可以想像一個好好既世界 絕對有可能出現 但唔係依家 就算你講既係岩都好 都唔代表依家既人應該咁做 孔子都一個理想世界 但當佢去遊說君主 佢都唔會一步登天要求君主即刻臣服於周室之下 你既重點放左係人可唔可以強姦人 我既重點係女權主義者要睇現實情況 首要要保護自己

人類性行為並唔能夠化約為本能 我同意 但當一個人漠視社會法律道德 咁佢淨返既就只有本能 我無話佢正確 但人類就係咁

至於巴打你唔同意本能 我都睇唔出有咩有力證據證明無本能 反而我地係好多情況可以睇到人有動物本能 餓時想食野 飽就要住得安全 住得安全就考慮繁殖問題 呢個本能係所有人類一出世就通用

平民係戰亂想要安全 非洲既人肚餓想食野 呢d唔係本能係乜野？ 我唔知係巴打你誤解左我本能既意思定乜野 但我都估唔到有人會反對人有本能 唔通你揮刀斬一個野蠻人 個野蠻人見住你斬落黎 佢都唔會避/擋/反擊？？

師兄咁多案例裏面有冇咩犯嘅手法係好特別？
通常d犯比犯點解會比人捉到？

Richard Kuklinski (The Iceman) 冰人殺手

呢個係我第二個post 不過冇乜人理。
呢件案既行凶手法唔算好特別-落毒，係佢既一生就好特別。

喺我睇過既案例中大部分都係極度暴力，你話好有創意既殺人方法就唔係成日見。
比較大迴響既案係兩個小朋友夾手夾腳謀殺左另一個小朋友 之後棄屍火車軌。

佢地通常都係犯案犯到咁一個時間開始出現漏洞而比警方留意，展開調查而捉到。

d漏洞有冇咩共通點？

冇 好老套講句 大部分都係天惘恢恢嗰種

樓主點睇abnormal behaviour?
喺犯罪學上 係點樣分辨abnormality

好難話喺犯罪學上點睇。因為都係會從心理學既角度出發去解釋abnormal behaviour.

同心理學一樣，去仲定一個人係咪psychopathic 都係用DSM 同各種checklist 去診斷一個人係咪psychopath.

我個人覺得psychopath 喺犯罪學上係一個好大既命題。因為佢地好複雜，並唔係三言兩語可以總結abnormal behaviour係咩一回事。

可唔可以分享一兩個最得意嘅性別研究findings

若干年前，如果出現性別異常既Bb（非男非女） 醫生會不問家屬，自己為BB 做手術，令佢成為男或女。當然呢個情況已經冇乜可能發生。

以前粉紅色係代表男性，藍色代表女性。因為粉紅色aggressive，藍色傾向和平。

最有趣都係有啲部落會鞭打女性，而女性覺得係一種榮耀。

有冇一個成功戒j方法？會唔會沉溺過度變成犯罪，例如當眾打j?

你打丁慾望大到可以能令你蔑視道德同法律等等既規限，唔排除有當眾打丁既可能

怪唔得我會鍾意粉紅色

自己讀書啦，傳統形而上學空談係無任何意思。

巴打 依單野點睇

你講幾多就幾多啦
或者帶多幾個頭盔

有幾多讀犯罪學嘅人會犯罪？

唔係衝紅燈seven偷condom嗰啲

強帖留名學野

Btw同意牛哥講既社會上唔會所有男性（女性一樣）都控制到自己既性慾

當然唔可以因為咁而合理化強姦行為 但女既要同時明白呢啲仆街強姦化係唔會完全消失

着衫係用黎保護身體保護自己，就算你男人周街解放埋賓周都唔排除會比女強 只不過亞洲人社會上女性對性比較壓抑 甚少會出現失控情況 但性慾的確係人天生既本能

要啲男人見到成班女解放身體又唔撚扯𣄃 唔想扑野 你就驚啦 屌好心啲女咪撚用平權黎合理化裸露啦 如果男人係咁我都驚 利申：女人 ，見到emila着衫着到同冇着一樣 重要鼓勵其他人咁做 覺得不安 根本物化緊女性

樓主有冇興趣以犯罪學嘅角度分享係香港嘅大型犯罪案件或者懸案，例如藍可兒事件

呢個問題我承認我冇實際數字
好specific 讀犯罪學既人犯大型罪案就唔清楚。
但讀犯罪學既人非法下載，踩單車唔戴頭盔就大把

可以講下徐步高單案。當年去協助香港警方嗰位教授曾經教左我一堂，就係講徐步高。

願聞其詳

巴打呢個case睇嚟係想討論司法程序喎
我就唔係相當熟司法程序，讀ＬＡＷ既巴絲應該會熟啲。

不如我講下屍體喺犯罪學上既角色。
屍體除左會比鑑證睇過之外，犯罪學家／側寫師都會有機會接觸到驗屍報告，甚至會被邀請上庭做專家證人，為個官同陪審團解譯個報告既含意。例如，屍體喺死前有冇受過虐打，喺長時間虐打致死定一下斃命，面部有冇被再三毆打等。呢啲對側寫師都係非常有用既資料。對犯人既犯罪心態有指向性。亦可以將犯人歸成Organised/ Disorganised Criminal.

此外，屍體係確認死者身份既重要證據，因為屍體有個樣／身體特徵可以確認一個人既身份。但假如個兇手溶屍，溶到得返人體組織，就會成為所謂既無屍案。可幸既係因為有左ＤＮＡ鑑證，就算溶到得返人體組織都可以確認到死者身份。例如秀茂坪燒屍案，康怡烹夫案，都係有名香港既無屍案。

呢單案我個人覺得比較有趣既係，佢既所謂無屍係真係殘渣都冇。而家報導話係三無，無屍體，無法證，無招認。用環境証供入罪。官方就咁講：

秦嘉儀哥哥報警後，東九龍總區重案組2012年1月17日開始調查。警方發現，秦2011年與家人失去聯絡之前，住在香港淘大花園E座21樓。警方翻查大廈閉路電視片段，顯示秦嘉儀2011年10月5日下午4時多回家後，便從未離開，因此推論她已遭不測。

警方在3月30日到上址搜查，卻只在鋅盤底座下發現3條秦嘉儀的頭髮，完全找不到血跡、纖維等線索。但是，翻看閉路電視及疑犯八達通卡紀錄，警方卻盯上了秦嘉儀的情人陳文深。他在2011年10月6日傍晚上秦嘉儀家中，一個多小時後才離開。陳文深之後購買巨型真空袋、手套、除臭劑、螺絲批和保鮮紙返回單位，一個多小時後再離開。次日早上，陳文深帶了膠袋及尼龍袋再次返回。半小時後，陳以手推車推尼龍袋離開。

幾日後，陳文深要求裝修工人兩天內來翻新該單位，單位所有家具、電器、私人物品全被清理。其後，陳文深用秦嘉儀的電話發短訊給好朋友及心理學家，報稱秦已返內地，又用公司的固定電話致電秦嘉儀手機。不過陳文深沒有想到，他公司的電話有錄音系統，同時錄下了另一部電話響起的聲音，令警方發現陳致電給自己手上的手機。大律師潘展平逐步推論，「於是很多情況加起來，能推論被告已經殺死秦嘉儀。」

erm... 如果我就咁睇以一個普通市民既角色，都好有可能比呢啲野影響到。（影響係咩就自己諗諗 ）我諗而家個點要睇下上一次個官係點樣錯誤引導陪審團，去睇下個引導點解指引陪審團去interpret以上既環境証供，而令到微細既環境證供成為有力証據。

唔知答唔答到你

比少少時間我整理下先 事關小弟其實開左學

男仔樣細係咪玩撚完
試過傾得好地地 俾人add fb 第一句就： 你個樣咁細既

ＪＥＲ細大鑊啲
不過性器官大小與性生活歡愉度冇直接關係

個樣細唔係好事咩？童顏喎

啲女覺得唔成熟 + 無性慾
都唔廋 但望落去唔man

等我最後回應一下哲學巴打 我睇返哲學巴打既言論 發覺我有幾處誤解你 係呢度同巴打講聲唔好意思 你講既野我好多都同意 而我認為巴打都有誤解我既地方 希望我能夠解釋到

我認為
呢個世界有太多道德教育唔夠好/無自己尋找道德既人 ->
解放運動係係度令女性暴露係危險當中->
解放運動太過火/太快實行
故解放運動不應實行

我係呢度唔討論女性應唔應該暴露第二性徵 但我個人唔認為係好事 但我以下講既係以女性可能受傷害既角度黎講

食肉/飢荒既例子我無好好咁使用 導致巴打誤解我
係一個飢荒中 甲接受好既道德/社會教育 佢就算好肚餓見到食物 佢都唔會去搶任何食物 因為佢既道德阻礙本能既活動
同樣係飢荒中 乙無一個好既道德教育 自己都唔去思考道德 佢如果見到一個人拎住舊肉行過佢面前 佢就會受本能驅使 去搶食物
當我地知道呢個世界有乙呢個人 我地係咪應該提醒有舊肉既人唔好係乙面前展露自己擁有既食物？

伊斯蘭領袖講緊既 係一個女性著住衫咁行係街 女性係我以上既例子並無展現食物 佢無展現食物都被人搶 咁已經證明世界幾不堪 如果當時該名女性真係解放第二性徵會有咩後果？

如果我地接受搶野係唔道德 咁樣甲當然做得岩 乙錯 但我認為乙係自然咁去搶人野食 因為佢唔知道道德 係不知道德既情況下 佢自然會隨本能而行 我地可以做既 就係向人宣傳正確既道德觀 但如果係乙未受教化之時 你就去拎舊肉係佢面前行 咁你就會好大機會被人搶野

我知道人大腦係可塑咁又如何 淨係香港都唔係所有人覺得偷野係錯 現實就係好多人既思想都唔好 又或者未統一 咁樣仲要推行解放運動？ 就算社會有規範/教育 偷野 偷拍 強姦係香港呢個社會仍然出現 係一個普及教育到中六既社會都仲有呢d情況 我地點肯定社會既所有人已經塑造成好既思想？

係呢度先假設唔支持強姦係好思想 哲學巴打可能依然覺得我唔get你 不過以上就係愚鈍既我理解你既說話得出既回應

btw 十分同意行樂需及時絲打

啊！你呢個例子提醒左我睇過一篇文章，話毛髮係人類吸引異性既工具。 外國人既金色頭髮係為左吸引異性而進化出嚟既。（信不信由你，我個人就麻麻地）

男性既毛髮同成熟經常掛勾（有時同性慾掛勾）英文所謂既masculinity. 啲女仔會認為充滿 masculinity 既男人先係真正既男人。所以樣細個會欠缺masculinity，令女仔冇興呢個講法可能成立。

不過百貨應百客 實有女仔鍾意cute cute 細個樣既

唔緊要啦 唔急唔急

exactly

我同意現實係要保護自己，每個人應該要量力而為。我講大腦係可塑，純粹係要否定「本能」概念。如果本能係指「一有生理需要就馬上行動」，咁人類就唔係咁：人類可以為工作唔食飯，唔去廁所，甚至可以違背生理需要，而選擇放棄生命（自殺、犧牲，乃至因為貪求快感吸毒致死等等）。

你可以話人類本身就有某種「自由」，而人不得不背負自己既責任。選擇強暴並非本能太強，而只係以「本能」為藉口發洩。就算原始部落祭獻殺人，都已經同自然本能有一大段距離，更多係因為宗教文化而殺人－－如果我無記錯，人類學家係有一個結論：好多我地以為係出於「本能」既行為（亂倫、色情、戰爭），其實係源自於文化而非本能。依一點係非常重要。無論係咪支持現有道德標準，人係再無任何藉口賴皮。人學識負責任，必然地要用腦而唔係用下體行為，咁至少好過習以為常、自甘墮落。

我講下澳洲教授Professor. Roderic Broadhurst 點樣協助香港警方。

徐步高一案

徐步高於1993年加入香港警隊。其後涉嫌與2001 年梁成恩警員遇襲案，及麗城花園恆生銀行劫案有關。2006 年3月17日於廣東道與柯士甸道交界行人隧道中被警員曾國恆擊斃。2007年2月26日，死因庭將三宗死因聆訊合併處理。4月25日裁定徐步高非法殺害警員梁成恩、曾國恆及銀行護衛Khan Zafar Iqbal, 並令警員冼家強受傷。

首先，Broadhurst 指出徐步高一案涉及多方面專業，包括精神科、心理學、行為側寫、犯罪犯等。綜合各方專業意見方能得出一個比較可觀的結論。

梁成恩遇襲
梁成恩在石桃樓552 室門外被發現。梁成恩警員近距離(少於6寸) 身中5槍，三槍中頭，兩槍打中上身。全部槍傷由左邊進入體內。除了頭頂一槍，Broadhurst 指該槍傷與”Thunderbolt”相似，與黑幫行刑式處死相近。有一槍則沒有命中，打中附近牆壁。彈道比較指出梁成恩警員的槍傷由梁警員的配槍所發射。在梁警員身上亦有發現其他傷痕，包括左手心及手指有割傷、在前頸至左頸有一道長傷痕，該處皮膚有損傷。

研究推斷梁成恩警員應由背後被襲擊（一人或多人），梁警員應被Headlock鎖住，然後配槍被搶。專家指出梁警員當時很快被犯人拑制 （Quickly overpowered）. 專家指犯人極有可能一早埋伏，等侯警員出現再行凶。
此案重要證物為一個口罩，當中有血濺，但並未發現火藥痕跡。經過ＤＮＡ測試後，發現口罩上有部分梁警員及一個不知名男子的ＤＮＡ。將近2000名與死者有關的警員都經過DNA 測試。例如曾與梁警員當更、上堂的警員。連一名在梁成恩手提電腦中發珼的小販亦被要求協助調查。

在大規模調查後，警方並未能指出潛在凶徒特徵、動機，甚至一人或多人行凶仍為未知之數。

Mr. Khan 恆生銀行警衛被殺
恆生銀行劫犯進入銀行後隨即命令Khan 放下散彈槍。Khan 拒絕。劫犯隨即向Khan 發射兩槍。一槍打中左手腕上的手錶反彈，另一槍打中肚。其後劫犯近距離向Khan 頭部開多一槍。

根據閉路電視片段，犯人當時身穿一件反轉的紅色T-Shirt，深色長褲，頭戴「飛虎隊頭套」(Balaclava)。劫犯用左手開槍，並穿着美津濃牌子球鞋
彈道比較指出Khan 警衛中槍的子彈由梁成恩警員配槍射出。

在劫案後的調查中，並未找到更多目擊証人。對劫犯的去向亦不明。但由於子彈由先前梁警員的失槍中發射，警方將兩件案件串連並懷疑銀行劫案與梁成恩警員遇襲的凶手為同一人。

在銀行劫案後，香港警方向Professor Broadhurst 及 Philip Beh 查詢，兩位專家指兩宗案件的疑犯屬於Organised and non-emotional profile. 疑犯為有目的犯案。由兩宗案件的MO（Modus Operandi, 犯罪手法）來看，疑犯似乎曾接受軍事或警察訓練。

廣東道行人隧道槍擊案

2006年3月17日，時間0114，警員曾國恆和冼家強正於廣東道近柯士甸道行人隧道進行例行巡邏，其後被一名獨行男子埋伏襲擊。雙方開火後，警員曾國恆當場死亡；冼家強則昏迷。另外一名倒臥男子，證實為休班警員徐步高。當時徐步高頭戴假髮並戴上眼鏡。資料顥示徐步高在迪士尼交更後，直接駕駛電單車到廣東道。一支保養不良的手槍被發現，經過騙號鑑定及彈道測試後，證明該手槍為五年前梁成恩警員的佩槍，並於先前提及的兩宗案件有關。

冼家強警員指，當時疑犯正準備從後向他及曾國恆射擊。冼家強覺得有異，轉身時子彈已經擊中其右邊面部近鼻的位置。子彈打碎洗家強警員的顴骨，由右耳下方的軟組織穿出。差不多同一時間，曾國恆警員被子彈打中左面顴骨下方，子彈打碎曾國恆警員顎骨並打中頸骨，損壞主要動脈。雖然曾國恆警員受傷，他仍然向徐步高發射五發子彈。三發子彈命中徐步高腰間，其中一發由肚位置穿出；另外兩發卡在脊髓。再另外兩發子彈打中目標右邊身軀，打碎肋骨並打傷心臟及肝。冼家強警員與徐步高糾纏其間，徐步高再開一槍，打中冼警員小腿。冼警員發射兩槍還擊，但並沒有命中。

專家指徐步高近距離瞄準後腦，幾乎可以從一開頭就殺死兩名警員。可幸兩位的本能反應，令兩位警員未致於立即死亡。

小結

Professor Broadhurst表示，在梁成恩警員還襲一案中，口罩上的DNA可以證實徐步高曾在案發現場出現。而家恆生銀行劫案中並沒有如DNA一樣有力的證據。於銀行劫案中，警方是靠環境證供，例如ＣＣＴＶ表示犯人與徐步高身型相似，在徐步高家中搜獲與案中同款的球鞋及T-Shirt，及使用武器為梁成恩佩槍等等。而其他證據亦指徐步高有機會與劫案有關，例如八逹通記錄，當更記錄等。而且徐步高的銀行戶口及支出亦有顯著增長，而資金來源是不明的。

當中最為人熟悉的疑點為左右手開槍的問題。徐步高慣用開槍手為右手。但閉路電視中的犯人用左手開槍。在專家研究其90秒的閉路電視片段後，認為左手開槍是用以擾亂警方調查。由於犯人開夾萬，拿錢用右手，專家指犯人可能是右撇子。Professor Broadhurst 指左右撇子的指向並非最重要，重要的是閉路電視片段中指出槍手對槍械非常熟悉，指向曾受過專業訓練的人。

而且徐步高的動機仍需要深入調查。雖然香港警方接納專家意見，指徐步高為有目的犯案，但並不排除徐步高對香港警隊有憤恨的心態。

嚟個小結先, 遲啲再講埋徐步高既心理同行為.

啱啱打左少少啦

可唔可以講下係點判斷，organised就明，但係non-emotional係點知
如果係emotional會點
Non-organised係咪多數都emotional

哲學巴打你講既第一段我並唔係咁同意 本能當然唔係指「一有生理需要就馬上行動」 而係如果無任何文化/道德/社會影響 又或文化/道德/社會影響唔夠大 咁人就自然按本能而行 就好似一個野蠻人為求生存 可以殘殺任何人 但一個學過儒家既人就算就死都唔會去傷害另一個人 所以本能存在 但本能不一定控制人

而巴打你第二段驚醒我 本能於我而言=生存 繁殖 溫飽 但強姦廿金

巴打你既第一段我唔係咁同意你對本能既定義 我認為本能並非「一有生理需要就馬上行動」 而係如果無文化/道德/社會影響 又或文化/道德/社會影響唔夠大 咁人就會按本能而行 就好似一個野蠻人為左生存 可以殘殺任何人 但一個儒者就算即將死亡 都唔願意傷害人 我地可以試下對任何動物揮擊 佢都會反抗/避 但學巴打你話齋 人係可以企定定俾人打 但如果一個乜都無學過既人 佢絕對唔會任由人打

而巴打你第二段令我驚醒 或者巴打你都係唔同意我對本能既定義 但就算係我定義之下 強姦根本唔係本能 我認為既本能係繁殖 溫飽 安全 但繁殖同強姦係兩回事 唔同動物可能對繁殖既本能係唔同 （有動物既繁殖真係強行 但有好多係求偶 而我地暫時無證據顯示人類既天性係強姦 或者強姦就係另一個被文化影響的「天性」

btw 我同意巴打你講既人應該負責任 就算係一個野蠻人 佢去殘殺人 佢都係錯 而佢第一個錯就係絕對無知

Criminal Profiling 手法大致上有三種- 1. Diagnostic evaluation 2. Crime Scene Analysis 3. Investigative Psychology.
當中FBI所用既係CSA, 喺CSA當中罪犯分成兩種, 正確既名係 disorganised asocial offender & organised nonsocial offender. 但平時我地只會refer做disorganised/organised criminal.

點判斷呢, 通常都係由犯案手法去判斷.
例如凶器係自備定隨手攞, 有冇虐待受害者, 係一擊致死定係虐待至死等等.
Disorganised Criminal 一般都係low intelligence, 有精神問題, 受害者通常會被Overkill/brutally killed.

Organised Criminal 則相反.

Non-emotional 既意思只係佢唔係衝動/因為一啲事trigger到佢立即犯案, 佢係有預謀有目的既犯案.

所以根據我上面既解釋, non-organised唔一定係emotional. 但情況我相信比較少見

想問下性別研究其實係讀咩㗎？因為自己本身對性小眾嘅議題比較感興趣 無論係性小眾本身自己嘅心理 定社會上嘅大家嘅意見咁都好有興趣 所以想問下呢啲關唔關性別研究事㗎？

性小眾既心理唔會讀太多. 但可能因為喺外國讀, 性小眾比較願意承認自己係性小眾, 可能班上都有唔少同學係變性人/有打扮成女生既男同學等. 喺芋啲議題上, 佢地會有佢地一套既睇法.

我讀既大部分都係社會點樣去描繪性別. 性小眾又對社會上有一個咩角色. 性別/身體喺社會上又有咩作用等等.

當然性小眾心理都係性別研究中既一環.

好似此時此刻我就睇緊一份叫 Green Women of Iran: The Role of the Women's Movement During and After Iran's Presidential Election of 2009

咁樣你可能會有個idea性別研究係讀啲乜

其實仲有冇人想睇啲案件
冇我就唔打徐步高單case啦

讀緊psychology表示好想睇

睇啊，等緊出post

徐步高之動機、精神健康及危險性(上)

徐步高可以被輕易介定為連環殺手（殺害至少三人）但並不附合死大類型的連環殺手。當中包括Visionary, mission-oriented, hedonistic 及power/control-oriented. 在三件案件中，受害者的選擇與徐步高個人情感無關，徐步高只求達到目的。因此，受害人與徐步高多數沒有直接關係，令調查更加困難。

大家有沒有想過，徐步高為何搶槍而不直接於黑市購買槍械？專家指徐步高社交圈子窄，與其要向自己不信任的黑市購買一支不熟悉的槍械，他寧願冒險搶槍。

廣東道槍擊事件顯示出徐步高過份的自信。犯案手法已經與先前不同。犯案手法(MO) 有三個主要目的: 1. 掩飾犯人身份 2. 要成功完成一個犯罪 3. 使犯人成功逃走。MO可以包括: 犯案前計劃、選址、武器選擇等。一般的MO 不同的案件上都會一樣，例如偽裝的方法，用的武器等。但行凶者亦有可能隨著愈多的犯案，更清楚自己的能力而令ＭＯ有所不同。徐步高就是後者。他由選擇單一目標演變成後來廣東道的兩名軍裝警員。
＊由於徐步高在廣東道事件後身亡，並未能進行正式的心理學測試。徐步高的日常行為只能從其家人及朋友口中得知。

徐步高有目的、有計劃的犯案並不表示徐有心理或精神健康上的問題。只能指向凶手為理性，並且有紀律。要剖析徐步高的人物性格必須搞清楚徐的動機。Personality Disorder 有機會造成徐的暴力行為。但由於徐並未有進行任何心理學上的測試，此定論無法考証。專家亦有提出徐為心理變態 psychopayhic 的講法。假設徐步高在犯案後沒有太大的情緒反應，專家指徐有可能是一個中度Psychopath. 尤其是徐表現出自戀、自負的心態。

Psychopath 的簡約定義:
Psychopaths are viewed as aggressive, insensitive, charismatic, irresponsible, intelligent, dangerous, hedonistic, narcissistic and antisocial. Psychopaths are manipulators, capable of feigning emotions in order to carry out their personal agendas and their inability to maintain long-term commitments to people. Without remorse for the plight of their victims, they are adept at rationalisation, projection and other psychological defence mechanisms. The veneer of stability, friendliness and normality belies a disturbed personality. Outwardly there appears to be nothing abnormal about their personalities, but they maintain social distance and share intimacy only with those whom they can psychologically control (Cleckley 1976Cleckley, H., 1976. The mask of insanity. 6th ed. St Louis: Mosby. [Google Scholar]).

從徐家人及朋友口中得知，徐的行為附合以上幾種的特徵。
而且認為徐是一名有抱負的人，但徐在警隊中的成就卻不如預期。與同儕的相處都不好。以上所述的行為並不能完全證明徐步高是一個極度暴力、內向的怪人。但卻可以証明徐步高是一個會自我質疑，沒有希望，對自己人生充滿問號的人。在徐步高床頭有兩句詩，大約意思為「和平只會帶來原地踏步；只有抗爭、對抗、戰爭會帶來新生命。」。

徐步高特徵
1. 體型健碩，自信而且好動。
2. 渴望得到刺激。
3. 對色情照片影片有興趣，曾嫖妓。
4. 在警隊生涯中受挫。
5. 與上司及同事相處不佳。
6. 聰明，但在知識上並未有太大追求。
7. 對政治有意識，但未有明確方向。
8. 在意他人對自己的認同。
9. 在意金錢，在工作上節儉。
10. 好朋友有限，經常獨自旅行。
11. 有禮
12. 因金錢問題與家人爭執
13. 與母親更親近。與父親及兄／弟疏遠。

所有參與調查的專家都贊成徐步高在犯案時絕對清醒，並有理由懷疑徐步高有Personality Disorder. 來自警察心理服務課的專家指徐步高可能因升職失敗而犯案，目的為羞辱警隊。更有指徐步高可以並不想殺害梁成恩，但由於梁成恩的反抗，徐步高才下殺手。另一位心理學家指，徐步高的孤獨、失望、挫折感令徐步高更想證明自己的能力而犯案。FBI 的專家指出，徐步高可以患有Chronic Maladaptive Behaviour. 分裂性人格障礙亦有機會出現。而全部專家都贊成徐步高有自戀傾向以及odd thinking. Professor Broadhurst 指power/control motives 都有在徐步高身上出現。

留名學野

係咪心理變態個類罪犯先會冇所謂同理心
同埋同理心可以點理解?
淨係指代入人地個角色思考?

其實人既性格係咪真係受生理性別既影響？即係一般會話女仔就感性啲之類

應該關荷爾蒙事 利申9up

erm...簡單嚟講可以咁講, 但準確啲既話應該係「冇同理心既罪犯, 有機會係心理變態」
因為介定一個係咪psychopath 有唔同既checklist, 當中有唔同既items, 缺乏同理心係其中既一個. 仲有其他items 例如superfically charming. irresponsible, lack of long term goal 等等. 加埋既分數超過一定既數目先可以介定佢為psychopath.

同理心冇錯, 可以好似你咁理解

我自己比較傾向覺得性格受社會影響. 生理性別並不影響性格.
因為生理性別既無形特徵(性別定型) 例如男主外女主內, 男兒有淚不輕彈等等
係我地由細被灌輸既知識. 潛而默化地, 我地會為某一個性別assign 左某啲性格. (唔知會唔會講得好玄 )
所以如果話性別影響性格, 應該退多一步睇: 社會塑造性別, 從而影響性格.

當然, 唔排除有學說 係話生理影響性格.

樓主你話係澳洲岩岩開學，請問你短期內會唔會返香港

12 月返, 叫唔叫短期內

我係呢個post既樓主
如果到時未執，你會唔會有興趣黎做個分享會

好似幾有趣, 但我只係讀過下犯罪學同性別研究, 就咁上去講驚會誤人子弟

唔會呀，我見你其他POST講述犯罪學者係查案/犯罪入面既情節都十分有趣
亦相信你唔係亂UP
至於到時點講可以等你返黎再睇睇
畢竟你讀多三個月之後話唔定有新睇法

多謝你支持先
我12月就畢業, 如果到時唔洗chur住返工既話可以再聯絡下巴打 睇下詳情如何

行房巴打你讀性別研究會唔會教到性取向, 娛樂/大眾文化嗰邊? 點睇腐女文化

會教到性取向同娛樂文化. 其實我成個degree 個名係Gender, Sexuality and Culture. 所以會接觸好多文化上既議題.

腐女文化我冇理解錯既話係鍾意睇男男愛情既一群女性?

如果呢個係解譯既話, 我個人覺得腐女文化其實只係一種近期普及化既觀念.

掉返轉頭睇, 好多人都鍾意睇愛情小說, 韓劇等等既男女浪漫故事. 鍾意睇男男愛情在我以言只係另一種選擇.

但喺傳統社會既眼中, 會覺得鍾意睇男男愛情既不正常, 因為「正常」愛情應該由男女所姐成. 男男愛情被傳統思想認定為有違常規.

咁一個人虐待另一個人既過程中會覺得痛 (即係所謂見到都覺得痛)
但佢本身對虐待人依件事係冇感覺
咁係佢價值觀有問題
同普通人對虐待依件事既理解有落差
定係冇左同理心依種情感

同埋所謂'見到都覺得痛' 算係同理心既其中一樣特質
定只係本性
缺乏同理心係指冇痛依種感覺
亦或會覺得痛但係唔會同情其他人,唔識將自己代入受害者角色

可能打到1999

可唔可以試下側寫世田谷一家被殺案

我都係同你一樣睇法
想知學術上有冇相關既論據
eg生理結構對性格影響之類

呢個問題問得幾好, 我唔可以好確實咁答到呢個問題. 我盡量試下答.

同理心既範圍唔單止係虐待人既過程中可以想像到victim所受既痛苦, 同理心應該包括埋理解到虐待victim 會為victim或victim 身邊既人帶過既負面影響. 例如victim既家人會傷心.

同埋好睇你所謂既「痛」係講緊生理定心理上既痛?

以前係有既, 而家比較放棄左嗰種學說.

要搵下資料先, 如果有死者既死狀同環境證據會易啲.

同埋我其實唔係側寫專業

社科撚留名
btw 其實社科出路係咪好差?

啊! 除非你係講生理結構唔正常既人, 咁可能會有

生理上有一定影響但主要都係受社會影響
只不過係生理上既野係好難判斷所以好多人用左黎做借口 借借下比人當左做常理 因為要人否認自己係一件極困難既事 宜家有一個咁好既籍口緊係咩柒都話係生理上啦

留名加入討論

絲打係心理專業？

將軍可唔可以講多少少生理點影響性格？

非也
但自己本身有去睇呢啲野同有讀過
可以傾到兩嘴

男男有分Gay同BL(Boy Love, "腐"多數係指後者)兩種
上網睇過個講法係BL嘅情節同角色互動其實比較似傳統男女愛情, 只係女角層皮換成作者鍾意嘅其中一個男角(連性格都變咗個女人咁, 一個原本極man嘅男人又呷醋又傷春悲秋連舉手投足都變到成個乸型嘩屌講到呢度我要出去嘔陣先)

睇過唔同作者畫嘅BL漫畫/同人誌(雖然唔多), 發現上面個講法都幾準確, 但就唔明點解腐女會創造出"男男皮男女骨"嘅故事模式, 將原作嘅男角色改寫到成個女人咁再將兩個男角配埋一齊

喺香港我覺得係. 喺外國要R份assistent 嚟做其實都算多機會.

我曾經聽過話好大部分人其實都唔係絕對嘅異性/同性戀
即係喺Subconscious mind入面點都有些少Homosexual嘅傾向
只不過係有無顯露出嚟

回想一下
即使見到現實嘅同性戀Couple
佢地多數都係會區分左1同0
又或者TB / TBG (唔記得係咪咁叫)
某程度嚟講呢一樣野都係受到社會規範而形成嘅野嚟

喺一個Society入面
外界灌輸有關Couple嘅認知就係一男一女
人一向都係一種想獲得認同嘅生物
既然喺性別上嘅組合同社會嘅既有概念產生矛盾
自然就會驚被社會大眾所排斥
好多時候都會本能地由其他方面去入手從而減輕同社會之間嘅矛盾
而喺呢一個情況
分左1/0同TB/TBG就係一個例子
作用係去令到自己更貼近社會行緊嗰一套

BL其實都可以用上面講嘅野去解釋

我自己冇接觸或者睇過BL漫.
以下為個人意見, 冇學術研究支持

我記得有一篇文章講過, 人既外表係比人既第一印象, 無論係分別族種甚至好平常去話一個人靚唔靚女/仔. 都係透過樣.

所以男男既肉體可能帶到比腐女們視覺上既享受? 而男女既內心就附合返平日大眾對愛情既認知?

呢個問題我唔係好識答

絲打呢個講法好有趣, subconcious 有homosexual 既傾向我都有睇過

但反而現實同性戀couple 有分1/0 or 男/女 or TB/TBG 呢個我有啲保留
我之前班上有啲lesbian or gay couple, 佢地都冇話分男/女 (當然我地冇好深入咁問佢地發生性行為啲性器官點擺.)
但如果你普通咁問佢邊個係男邊個係女, 佢地多數都話冇分.

就我自己去睇
我會睇到佢地嘅行為上係會有1/0嘅分別
即使佢地話自己無刻意去分

我會認為呢樣野係Subconscious mind暗地裡drive緊佢地
而唔係佢地本身有呢個概念

呢個都有機會, 但睇嚟呢樣野好難去求證
我之所以會咁講, 係因為而家除左heterosexual, homosexual 之外, 而家仲有一樣叫pansexual (泛性戀)

原來仲有同道 我以為得我一個香港人讀Crim

利申 外國讀 樓主唔洗怕相認

我都係外國讀喎

呢啲野其實都係大家探討完就無
現存嘅Research唔夠去解答我地嘅問題

係, 所以有時候會跌左入去一個好負面既思考, 就係講極都係冇一個結論, 甚至會有人覺得社科講嚟講去都係嗰三幅屁, 真係好磨滅意志

明明思考+討論係好好玩既一件事.

算la 巴打 我地都你純學術討論 外國圈子太細 我怕相認

再加上有時幾種Hypothesis / Theory扭埋一舊會互相抵觸
真係睇完之後仲一頭霧水過未睇

其實我係Former Crim Student

巴打讀到year 幾? 對我地先前討論既話題有冇意見?

性別研究係點？

好多同道人
我諗起某個lecturer都講過話查一件案太多證據反而會好亂.

畢竟psychology and crim 都係參考性質，佢最多俾到建議你同縮減範圍
個個fd知我讀crim當正我神探係咁問我對案情有咩睇法 邊個係兇手 我唔撚係福爾摩斯啊大佬

你想問啲咩?
性別研究會討論性別, 身體, 喺社會上既作用同role.
社會點樣去塑造性別等等

好多人都誤解左讀CRIM=讀查案

我係GD患者，由細都希望係女仔，你覺得係因為男性性別定型嘅束縛定係心理因素

唔太方便透露 太多information好易相認
你俾時間我追下post先

正解 crim其實係犯罪學
簡單d來講 又Criminal Justice System, Crime prevent, terrorism, mental disorder etc. 我地都要讀
老老77 岩岩入u個時真係以為自己會做到福爾摩斯
之後發現完全唔係同一回事

hm... 請問你本身係巴定絲? 姐係你本身係巴, 但由細都好想成為女仔, 但又未敢去做變性手術嗰種? 我有少少亂
我諗我唔會對呢個問題有一個好確切既答案, 但都可以討論下.

「證據」愈多
唔代表真係愈多有用嘅證據

調查方向會愈嚟愈多
當中好可能有啲係Plausible evidence
反而會多左Distraction嘅問題
時間浪費得愈多
件案就愈難查

外國巴係澳洲？

絲打介唔介意講下你而家做緊咩職業?

做福爾摩斯你睇柯南可能好過讀Crim

我係止步於Former Student
Not a graduate of Criminology

你嘅見解正確，有變性慾，我好希望自己係女

Gender dysphoria?係咪經臨床心理學家診斷
你既意思係想知"希望係女仔"呢件事源自社會束縛定心理/腦神經因素?

你嘅推斷正確。我曾經有一段時間極度壓抑自己，唔知到對而家嘅心理狀況影響到咩程度

讀社會學同犯罪學有咩分別？
好似讀呢2個major都有共同／揀人地既科讀？

想問清楚有冇見過註冊心理學家診斷?

Crim Soci Psy 呢三樣野其實係環環相扣
唔會話好獨立咁去睇任何一樣野

其實性別認同障礙可以有好多成因
家庭環境 呢個算係比較常見例子 因為父母可能係想要囡 但係你係囝所以當你囡咁養
但係近排有人話可能係媽媽遺傳 因為媽媽產生過量激素所以影響到bb ge生理同心理
我就個人認為其實只係你ge靈魂生錯身體 唔係妳ge錯 無人可以judge你因爲佢地唔係你 只要唔影響到人就得

有，不過同佢傾計嗰陣冇講到咁深入
我其實仲掙扎緊要唔要開始食藥，好擔心將來無人接受我

犯罪學有少少建基於Sociology.
Durkheim 嗰啲都有講過有關犯罪既成因. Sociology可以話係犯罪學既基礎
去到深入啲, 會有啲specific 既科目, e.g. Criminal Behaviour, Forensic Psychology, Forensic Linguistics, Forensic Anthropology 等等

初期的確係幾相似.

介唔介意講多少少經歷

p.s. 女仔有波有月經其實好麻煩

我呀媽以前的確想要女，我自己就最buy第三個諗發

讀完soci再讀犯罪master會唔會好傻？

有冇研究過hate crime? (我llb讀過,criminology應該關事?)

想睇下巴打有咩睇法, 相關法例有冇必要/係咪左膠撚多9魚

呢個真 始終我地唔係專業醫生 只可以俾意見
不過我都希望你諗清楚先 呢件事可大可小 同屋企人商量下好d

睇你邊度讀
據聞 真係據聞
香港地讀Crim master係讀嚟都曬氣

唔會, 好正路

要WIKI下先

我有fd讀完商科去讀Psy master Tim la
有幾出奇 不過我真係諗唔明點解會俾佢讀

經歷呀，細個意識到自己同女仔嘅分別好大之後試過用漂白水浸丁，試過摺住佢唔俾佢大(結果係粗咗，wtf)，試過用嘢噏住佢自己感覺唔到
後尾放棄啦，因為自己睇落都似男人，把聲又變埋

你個FD有咩野Support到佢to be admitted

香港讀soc sci都無用
但之前上犯罪學既course覺得好有趣

巴打你既情況我諗我都唔方便去評論. 因為因素可以係多重, 而唔係單一因素就影響到你

我有少少建議係, 如果你有見開心理學家, 可以同佢講下你啱啱講既野.

犯罪學有無讀商業罪案，技術性犯罪嗰啲。仲有嗰啲類似宣誓比人dq呢啲犯罪會唔會讀

好多人以為hate crime來來去去都係Racism
咁當然Racism佔有一個好大比例
但係gender crime, 甚至好似樓上兔兔巴打ge情況 如果任何人因為歧視人地ge性取向 同自我性別認同都可以構成hate crime
至於你問我地相關法例存在性同價值 我就個人覺得點都有佢存在價值 香港會比較少hate crime ge案例
正係92年ge LA暴動就係因為黑人受到不公平對待而引發
咁你問我有無存在價值 我點都話有一定阻嚇定用

我都唔撚明 可能外國你只要俾到錢就咩都得

香港地大把人做同自己degree無關ge工la 入場證一張

我冇讀商業罪案. cyber crime 有接觸過少少.

宣誓比人DQ就冇, 但我之前做過一個presentation 關於雨傘革命. 題目係有關Resistance towards State.

有時候所謂罪係authorities 去決定, 衰啲講句, 搬龍門既機會係存在既. 所以有啲 non-universal crime 係咪crime 係有討論空間.

但好似佔中咁. 先勿論佢係咪犯罪, 佢絕對係symbolisation of resistance towards government

呢d可能要持續進修先接觸到
我揀module個時好似見唔到有
Li d咁專可能要問專人士
大學個幾年教個d其實好basics

有無睇過潛罪犯 點睇吳鎮宇個講法

有睇過, 吳鎮宇講過乜
我淨係記得佢講過唔阻黃秋生3P炸喎

其實佔中呢個問題又好難應用落Crim 始終涉及到政治就好難變得中立

巴打可唔可以詳細d 我無睇過

其實都唔係既, 畢竟犯罪學涉及既層面咁廣
企後一步, 睇佢雨革既成因一樣可以中立

吳鎮宇飾演的教授是個犯罪學高智慧罪犯，而他片中對白「犯法和犯罪是兩種事和概念，人要犯法是因為在合法途徑得不到世界的公平對待。」，網民表示此對白非常有深度，亦很有道理，但亦有人稱這是歪理，各執一詞。

睇嚟我記錯電影

咁又岩

他的理念是無法在合法途徑下爭取公義，便不惜犯法來彰顯，只要理念正確，犯法並不等於犯罪，歷史上的每場革命都是由犯法開始。
巴打係唔係講呢句？

無錯, 簡單嚟講我係認同既
犯法同犯罪我個人會覺得係兩種概念.

至於後半段, 我相信係因為電影關係所以過份簡化左.
人要犯法, 有部分原因的確係因為合法途徑得唔到社會公平對待.
但當然背後仲有更多既原因啦
精神有問題又得, 衝動犯又有

其實呢個point可以應用返落soci
上面話當你認為自己唔係犯罪係犯法係因為你覺得自己得唔到公平對待 咁其實同反社會人格障礙已經無咩分別
認為自己高人一等 所做所有野都係岩 將自己所有行為合理化
咁當然呢個只係一個引申出來ge論點
我個人都認同口靚坤講法
其實讀Crim只有2種人
一係好有正義感
一係對心理結構好有興趣
最後一種就係潛罪犯
我大學教授甚至講其實Crim ge高才生某程度上係好危險ge潛罪犯 因為佢地ge諗法已經同罪犯無咩分別
我一直都思考緊我呢個教授提出ge theory 覺得好牽強但又反駁唔到

Agger佢套theory

巴打thx for reply先

上面巴打關於性別認同都係hot topic, LGBT應該係racism之後最受hate crime"歡迎"
巴打thx for reply先
我講野可能唔岩聽
不過我讀hate crime個陣professor話, hate crime最基本概念係"hatred", 冇人諗到點樣define hatred/証明到某人係基於"hatred"去犯案
用一個法律上衡量唔到既指標去加重個刑責,成件事錯曬

What i worry about hate crime is, the incitement of hatred/the act of provoking and how it will be abused by the victims, intentionally or unintentionally.

It is absolutely fine for one to hate another person, shit blows up when the law thinks you act on that hatred to commit the crime.

There has been more recent articles and perspectives on the possibility of an actual 'evidence-based' approach of hate crime - can we even come up with evidence of "hatred"? Is it wise to alter our law/introduce heavier punishments for something that we cant even measure or define?

Leftists will probably hate me for this, but I think the whole idea of hate crime is nothing more than politics gimmick.

I was just interested to know, since criminology gotta touch on motives and physiological aspects more than law, what kind of the view will they have on hate crime

autocorrect

Lm

其實無話岩唔岩聽,根本Crim, Psy, Soci好多topic都無一個Specific答案, 年年U都有DEBATE你就知la. 大家都係發表自己意見
其實根本好多法律好多野都唔make sense, 而需要不斷修改來完善
根據番巴打你所提出ge hate crime, 大多數案件都係因為發生前offender表露出對victim ge歧視所以被歸類為hate crime
口語化d咁解釋, 我認為 打你洗擇日咩 大把case ge動機都係因為睇唔順眼先發生 而offender犯罪原因係唔係因為歧視就真係得佢自己先知
而所有犯罪前無表露歧視態度ge case基本上米又係當普通案咁process

利申 hate crime module好低分 帶定頭盔先

補充下 其實巴打你個table d data絕對係低估左
如果真係要認真審 唔至咁少

咁多位巴打講既hate crime 都好有趣，令我諗起一件發生喺我身邊朋友既事。
雖然唔係好關hate crime 事
事情發生喺外國

有一次我朋友阿R比人冇預警咁打，捉住個頭係撞落張枱度。
最後啲人幫手趕走左個打人既癲婆，個朋友就嚇到野都講唔到。
之後陪佢去報警，啲警察唔嗲唔吊咁，又話如果有傷要自己去驗傷等等。
之後講到兩講，是我地話有證人，同閉路，佢地先出去攞片段
之後再打返嚟話估唔到事情咁嚴重

所以各位巴絲如果真係要報警，記得搵個冷靜既朋友一齊去，如果熟法律就最好。

如果有個罪犯好似巴打咁精通哂啲犯罪學，心理學，又會參考下過往連環殺手既案例，分析下佢地比人拉既原因，從而去犯案，咁佢咪好撚屈機 純假設性問題

假設香港有日發生恐襲 你會點樣分析行兇者嘅動機?

外國d警察係咁, hea撚到仆街
同埋外國d人唔多唔少都歧視Asians , 不過都有好人
所以其實你係外國街頭都好易俾人言語挑釁, 郁手就好少可ge

其實我有諗過呢個問題。 但我個人覺得而家犯案真係好易會被發現。尤其係香港，閉路電視同人太多，再加上DNA 鑑証技術。（高科技犯罪就另一個講法）

恐襲同一般犯案又唔同，首先一定係睇下行凶者既背景資料先

同埋論理同真正犯罪又爭好遠既

我之前都有提及過 會讀犯罪學ge人其實得個幾種
1. 正義感強
2. 對心理結構有興趣
3. 潛罪犯

所以巴打你個假設係成立, 高學歷罪犯係最危險
但係 '凡走過必留下痕跡' 呢句就算無讀過crim都聽過
我認為完美犯案係唔存在, 最多係警察太廢查唔到

就巴打你呢個論點, 其實好多高智商罪犯係有反社會傾向 (留意,同反社會人格障礙係唔同). 呢類型ge 罪犯好中意挑釁警方所以會留低一定程度ge線索去同警察玩捉迷藏. 對佢地來講,呢個已經唔係犯罪而係一個遊戲. 所以無話搵唔搵到佢,而家警察捉唔捉到佢

呢個會歸類為terrorism, terrorism犯案動機無非係常宣揚自身組織理念 (我地叫PROPAGANDA) 同向唔認同佢地ge人發動報復
而家911就係一個好適合ge例子
拉登當初發動911除左想打擊美國經濟, 其實佢仲想利用美國國際上ge知名度來宣傳
最後佢係半島電視台ge言論都俾人傳到周圍都係
係terrorism ge角度來講,911係一個非常成功ge恐襲, 但個人來講911係一個悲劇

點睇監獄呢樣野
聽講美國養班罪犯都去左好多錢

以前睇過套電影講用科技手段將罪犯既刑罰改喺腦海入面實行
入面過左好奈可能一兩年, 現實只係過左一陣
如果真係套用落現實, 你又點睇

所以行房巴打咪話依家網絡發達係佢哋驚過啲犯
不過有時破綻呢啲嘢真係話嚟就嚟, 好似碎木機殺人案就係因為個犯向對頭車司機舉中指結果俾人點相搵到佢去咗邊度棄屍

咁你覺得香港發生恐襲嘅機會大唔大?

監獄係好q哂錢既一樣野，數據可以上網搵到。

你講嗰樣野除左慳錢之外其實冇好處。因為進出監獄既人一般都係同一群人，新犯既比例其實相對低。
所以更生先係治本既方法。除非你話個科技係直接改變佢地既思想

Muslim 呢？
比人話得多係Terrorist 真係會變極端？

無錯, 其實好多國家都提出對待輕微罪犯應該要用rehabilitation(重生or再更新) 而唔係retribution(報復)
我印象中英國每年平均洗10000鎊係每個罪犯到,而且絲打都講左監獄係一樣好哂錢ge事, 佢ge真正用途其實除左困住d重犯之外基本上只係令社會安心d
好多犯坐唔夠幾個月又再入番去
英國ge reoffend rate好似一直keep係7,8成, 所以其實都係一條幾難行ge路
要完全杜絕犯罪,rehabilitation 其實係最好辦法 不過用時較長 而且會產生好多不穩定因素,所以呢個議題一直都沒完仲keep住 debate緊

大家都知美國係恐怖份子ge首選,佢地同美國d恩怨都沒搞掂正路無咁快到香港
不過恐襲都有擴張ge可能 睇巴黎同倫敦(?)就知
我唔會話香港可以平安一萬年, 但係短期內受襲可能性不大
如果恐怖份子係要打擊經濟點都搞NEW YORK先,沒到香港

其實Muslim佢地ge信仰本身係無問題, 只不過有d極端分子行動極端同思想已經歪曲左 令到大家都下意識怕左Muslim

首先社會唔合作已經好易fail
好多時啲人又偷返嘢, 搶劫同加入幫派都係因為搵唔到工同接納到佢哋嘅地方
但你話老強, 詐騙就唔知點解釋

無錯 rehabilitation最大問題就係受到社會打壓 因為普羅大眾對監犯有偏見
以香港為例 所謂ge再更新人計劃講講得好聽, 但較果係點我真係有d懷疑
更何況監犯大多學歷唔多,出來搵野做一個月份糧1貿1鐘少過之前1晚搵, 比我都撈番偏

巴打讀完呢啲科，睇完咁多案例，既然你話呢個世界無完美犯罪，咁自己有無諗過下一啲比較好既犯案手法。

比起labelling其實wahhabism (沙地輸出嘅極端原教旨)同歐洲Muslim因為歷史原因長期處於社會底層先係更大嘅原因
前者奉行嗰套"不信者死"同抗拒教義現代化(試想像依家天主教基督教仲係身體力行實踐舊約聖經嘅情景), 而且因為沙地背後撐腰所以全世界都有Wahhabi學校同寺廟, 中東都有唔少國家因為原教旨有勢力撐所以文明倒退(最誇張同可惜嘅例子係土耳其)
後者多數住貧民區一世冇得翻身, 有啲就係第二代移民唔似當初父母嗰輩咁受到壓迫而走難去外國, 體驗唔到獨裁有幾可怕, 只係睇到中東國家對外宣傳就信到十足十以為蛆國強大鳥異教徒亡我之心不死, 加埋喺移民國冇前途就諗住返去報效祖國/支援海外行動
ISIS依家係咁喺網上宣傳同號召就係為咗招攬呢班最底層做lone wolf

咁呢樣野就要提下你有無特定target同手法, 如果無個scenario我好難可以假設因為其實好睇當時情況

不過如果你問我心入面一個完美犯罪ge藍圖, 我首推消失的子彈入面個女主角ge殺人方法

我印象中係女主角因為日日比老公打同對佢好差所以懷恨在心
開始日日寫日記來紀錄自己ge不安同經歷, 而佢終於有一日係佢老公打佢個時殺左佢.
而當時警方調查後經搜證(本日記)認為女主角長期受虐所以呢次受虐時候感到生命受到威脅而自衛殺人,所以無追究佢
對我來講 '用犯法來掩飾自己犯罪;係最完美ge手法 就算全世界知你殺左人都無人可以追究你

劇情好似係咁, 太耐之前睇, 如有錯請指出

所以話時代進步,得益ge唔指我地, 仲有恐怖份子

有時候諗移民/旅遊既時候都會好擔心當地既治安問題
以前覺得外國生活好似幾寫意舒適, 但係依家諗多左呢樣野
我聽講過意大利好似比較多搶劫、小偷
紐約、三藩巿有d地方都好集
對比番香港, 先唔講人民質素, 香港既辦案效率會唔會係比較高?

先唔講警察既質素。
香港對比起其他城市，CCTV既密度算高，人口密度更加唔洗講。人口密度高，變相natural witnesses 會多。所以理論上搵到證人既機會應該幾高。
但如果講埋對罪案既反應，文化，就有排講了

其實唔需要諗得太複雜，睇返以往某啲案例，係有不留痕跡既殺人方法。最後比人拉係因為畫蛇添足。至於方法係咩就唔講了，因為怕會有人學左嚟自殺。
其他讀犯罪學既巴打都可能知

其實真係要講 香港ge警民比例已經算比較高 治安對比起其他國家已經算好好
不過香港人成日屌黑警 佢地又真係唔抵幫 但係係國際上來講香港警察ge較率算係好top

無d咁ge事 完美犯罪是不存在的

利申 唔知真膠定假膠

有次見到前面馬路口有個中年大叔搶劫得左米
沿住行車道一路狗衝, 後面有個阿伯追住話搶野
成條街百零個人全部呆晒企係度
後來我對於自己無去擋/嗌心入面好慚愧
當時第一個諗法係萬一佢有刀之類既武器點算

係室內放氮氣，令氮氣比例提高焗死佢，之後將裝氮氣嘅容器溶咗佢，完。

假設真係做到
呢個方法焗死既話, 條屍搵到應該可以法醫鑑定發現死因
呢d氮氣買賣紀錄應該可以追縱
同埋犯案現場係室內既話, 要點焗死?密室?定係綁住佢?
室內會唔會有異常高濃度既氮氣殘餘?
不留痕跡既殺人方法我覺得好難, 點都會有d線索可以縮窄範圍
只係唔確定、唔夠證據去入罪

岩ge, 大家都唔知危險性有幾大,更何況唔關自己事香港人多數怕上身唔會理
巴打其實你無錯,只係揀左個大多數人會揀ge option

或者應該修正下用詞
唔係完美犯罪, 而係不被發現既犯案
可能巴打覺得呢個世界冇案破唔到, 但呢個世界的確係有懸案, JTR可唔可以係其中一個例子呢

請各位巴絲唔好喺度討論殺人既方法

其實係正常既 如果唔怕既話可以主動比自己聯絡方法受害者, 話可以幫佢做證人/認人都OK

巴打論點唔錯
咁又唔好當警察on9 ge, 更何況發生過ge case都有record. 類似case警察會參考番來調查
我相信兔兔巴打ge手法應該唔會無人用過
更何況你點引佢去密室到, 警察而家只要check下電話record就咩都現形,除非用太空卡不過我唔覺得會有人接左個call跟住就跟佢order做掛

但係有一種人係最易殺而且警察唔會點認真查, 就係露宿者,仲要係無家人唔見左都無人知個種
就算有社工都無用,年中唔知唔見幾多露宿者,只要唔係短時間內大批消失,我覺得警察都唔會大方查

利申 純學術討論

巴打，我黎緊會讀犯罪學，但本身冇soci 既底
我想趁黎緊呢個月暑假睇多d 文章/書，唔想上到去畀人拋離，巴打有冇d 咩建議

搵到一個貼地啲既「完美犯罪」, 過情程幾有趣, 大家可以睇下

講得岩,所有案都可以破到,只不過係我地有無咁ge能力同線索
JTR太難講,100幾年,連DNA同fingerprints都沒引入又真係難d,不過至少鎖定左係經常用刀ge職業如: 醫生, 屠夫 ETC

港大讀? 其實睇下WSJ apply 下theory 都夠. 或者可以大學有冇recommend book list

係啊, JTR當年可以逃過DNA測試(因為未有)
現今社會一樣有致命藥物可以逃過藥理測試. (唔知會唔會有新技術而家可以check 到)

放心la巴打, 佢基本上都會係first term教哂d basics, BUT我學校比教野雞 ,如果巴打係出名U補補佢都好d ge
巴打真係想學下先ge, 我建議你先了解下social learning theory, 個個可以話係入門必學, 基本上好多theory都可以link番去呢個theory. 因為呢個theory係解釋人類ge行為係經由人地ge行為而學番來. 可以睇下bandura's bobo doll experiment

呢種方法焗死唔常見，密室先有用，冇殘餘，氮氣好容易取得，通常唔留記錄

見大家都對「完美犯罪」咁有興趣, 我都睇左少少有關「完美犯罪」既資料.
原來「完美犯罪」既定義比我地平日講既都要specific.

「完美犯罪」應指未偵破的罪案, 而未被偵破的原因是由於罪犯的才智或高明手法, 而非調查層面的不足.

所以話法庭同法律抱持住 寧放過 勿殺錯ge主張真係遲早害死人

其實科技太發達ge情況下, 真係有太多新方法犯案, 特別係法律更新時間太長,好難有效咁對付新式罪案

唔係既, 如果唔喺疑點利益歸於被告既國家咪唔係嚕.
不過都係會害死人

法庭唔識變通係最大問題

由細到大都對呢科好有興趣 覺得好型
不過自己垃圾讀唔到

其實唔洗可惜, 冇坊間想像中咁型
有心既話, 自己睇下書都可以學到好多

之前睇完美劇criminal mind對criminal profiling呢個主題有啲興趣
巴打有無咩關於呢方面既書可以推介番

另外對state crime呢類位於國家層面既犯罪有咩制止既方法

你點睇之前香港反恐演習入面,談判專家同恐怖分子講數呢個行為

巴打你睇我好 我睇你好ga ja
讀完其實可以學以致用ge地方其實真係唔多 除左紀律部隊,會用到你專業ge地方唔係無但真係唔多
我夠覺得商科好 ibanker年年搵幾百萬 可惜我商科無天份
但係大家所付出ge努力唔係個個睇到
唔通個個讀完CRIM都係福爾摩斯咩

Peter B. Ainsworth 2013, Offender Profiling and Crime Analysis (revised edition) Routledge: London

Laurence Alison, and Rainbow Lew, 2011, Professionalizing Offender Profiling: Forensic and Investigative Psychology in Practice, Taylor and Francis, London.

但要記住Criminal Profiling 有一個limitation, 喺徐步高單案都出現過既.
就係文化差異, 喺唔同既文化差異底下, 對一個犯既profiling 都可能會唔同. 例如FBI既心理學家, 同香港警察服務課既專家去同徐步高做profiling 既時候都有所唔同. Criminal Profiling 可以話係冇一個100%正確答案既.

State Crime 嚟講, 我個人覺得冇方法可以完全制止, 因為罪案係反映社會不足既一個表達方法. 比如話雨革對政府嚟講係一個State Crime, 但市民未必有呢個睇法. 除非好似當年伊朗咁大力暴力打壓, 重新剝奪市民既權利等等. 但呢個係咪一個好方法呢, 我絕對唔贊成.

至於談判既行為我就唔識評論了. 抱歉

用錯字眼, 應該係「罪案係其中一個反映社會問題既代表」

BRENT E. TURNEY Ge Criminal Profiling: An Introduction to Behavioral Evidence Analysis
其實大學個d好basics, 側寫師要讀好多野先可以做到
犯罪心理學,變態心理學再入FBI受訓, 總知就好複雜,所以側寫師係罕有資源

而state crime呢個topic, 你問我其實我覺得State crime太難去tackle. 始終上到國際層面ge野下下都搞10幾年, 我見最多制止方法米d國家強力hin責 (假膠 )

再講到香港同恐怖份子講數呢樣野我上面都講左,香港應該無咁快成為恐怖份子ge目標,不過防範下係岩ge. 而同恐怖份子談判真係哂9氣,佢明係要你地陪佢死,講來都無用,除去個恐怖份子好lun無膽米俾人persuade到lo

我真心覺得state crime呢樣野其實真係太難去評論
好似64咁, 好多國家都不滿中國做法, 屌唔通打9中國咩

樓主覺得香港仲係咪Patriarchy既社會

state crime呢樣野我覺得從來都係你有你講我有我講
鬥邊個面皮夠厚, 俄羅斯老強烏克蘭咁奈
聯合國就遣責左幾奈, 唔通真係開片咩

噢 原來講緊呢種state crime , 我又誤解左

我主Crim, 呢個比較soci ge唔太熟
不過都可以講下, 始終我crim都有關於feminism ge research. 其實香港現階段算係一個銳變緊ge過程. 其實大家有眼見女性開始取代男性出任比較重要ge職位,而且係現今社會主導權開始傾向於女性, 愈來愈多職業ge女性比例每年keep住增加緊
但係始終中國男主外女主內ge思想太根深柢固,所以香港現今仲算係一個父權社會. 但係未來10年我真係唔敢打包單

雖然唔係樓主, 但係我都發表下睇法
個人認為睇你點定義patriarchy
1.愛國
2.愛港

1既話, 我就唔多覺, 始終中港文化差異太大
不過睇番依家小學生既教育制度, 可能會有變數
2既話, 我認為又未至於用patriarchy黎形容, 普遍只係去到'土生土長既歸屬感'
我認為patriarchy唔單至係凝聚力高好有歸屬感, 仲要有強烈排他既思想, 而呢d思想唔係偏見、judge咁簡單, 而係有少少唯我族獨尊既感覺

宏觀嚟睇年輕一代我覺得已經唔算, 但老一輩既話, 我個人覺得仲有少少

sor當左做patriotism

patriarchy喎 父系/父權啵

點睇反社會人格障礙

唔好意思巴打你個名令我笑左,俾我笑陣先

冇乜話點睇, 係人格障礙既一種, 喺DSM 歸類為發育障礙.

佢地一般都係superficially charming. 會好善於利用身邊既人. 假如佢地係罪犯既話, 佢地好容易可以利用自己既魅力去吸引受害者/說服受害者跟佢走/talk themselves out. 利用語言或者手段去令自己脫離險境.

但佢地既良心同道德發展係不足既. 佢地冇辦法去理解行為既後果, 換句話講, 係比較短視.
佢地喺人際關係上都難以建立良好關係. 因為患者一般自我中心而且不負責任. 欠缺同情心.

注意係以上所講只係常見特徵, 要診斷一個人是否患上反社會人格障礙要搵註冊心理學家

補充多一句, 反社會人格障礙只會喺18歲後確診, 以避免同青少年反叛期混淆

巴打你係唔係覺得自己有ASPD所以先問
其實由你覺得自己有ASPD個一刻你已經係一個正常人 (我認為)

首先ASPD通常都係高智商罪犯, 佢地0良知 認為自己所做ge所有野都係岩並張佢合理化, 同埋所有人對佢地來講只係俾自己操縱ge工具. 特別係無罪惡感li樣野真係好得人驚,對佢地來講只要可以達到目的分分鐘連老豆老母都可以賣埋

其實'心理追兇'都講左, ASPD係極其危險ge一組人. 問題就係在於佢地根本無心理異常甚至愧疚, 佢地認為自己所做所有野都係合理. 外表上佢地根本同普通人根本無分別, 佢地仲可以好好咁掩飾自己. 我敢講ASPD可以話係最危險ge精神病人, 好難可以辨識到到底呢個人到底係唔係有ASPD

巴打有冇研究開racial profiling
美國呢頭成日聽到呢個term

有聽過, 不過冇研究開
淨係覺得美國成日好多呢啲idea

睇到你第一個post講criminal profiling 就諗起呢個term

你話側寫師唔洗落場做research，淨係靠推理，呢招擺落去多人種嘅地方咪好容演變成racial profiling囉

我大約明白你既意思. 其實唔排除呢個可能性.
雖然側寫師少落場, 但有時候都會既, 佢地會落場然後組織/喺腦中重演案情
所以其實profiling 有佢喺調查上既缺點, 就係好容易有confirmation bias

不過查一單案有4個knowns/unknowns
1. knows knows 2 unknown knows 3.known unknowns 4. unknowns unknowns
要平衡晒4樣information 先可以下定論. 徐步高一案都有用呢個approach

巴打可唔可以解釋下咩黎

聽日解釋, 我打緊篇文準備出, 講下有冇天生惡魔

或者無敵巴都應該識

鳩估:
known knowns = 搵到而且知道點用(點樣幫助破案)嘅線索
unknown knows = 搵到但唔知用喺邊嘅線索
known unknowns = 已知證據不足/有變數嘅部份
unknown unknowns = 乜Q都唔知

其實有個叫The known/unknown investigative matrix.既野大家可以睇睇
唔一定係證據既, 小弟瞓先

讀完犯罪案知道一般罪犯既犯罪心理後，自己去犯案時係咪可以專登distract差佬？

如果世界上冇 gender stereotype
咁仲會唔會有gender dysphoria 存在

未必有

係咪話通常聰明 孤僻嘅會比較多犯罪/心理變態

咁其實對GD患者造成困擾嘅到底係身體同心靈之間嘅衝突定係社會對某個gender嘅期望同患者預期有落差
以櫻花絲打為例, 如果香港男女角色調轉, 狗乸拜男神, 港女喺港男面前抬唔起頭, 櫻花絲你仲會唔會想切咗自己條J

我嘅話會，因為我接受唔到自己作為男性

樓主點睇一個情況：
覺得人地仆街/慘況/可憐既時候會好開心
但又會好享受幫助呢d可憐人果段過程 會有快感好振奮

留名 正皮

以謀殺為例，點樣釋演完美犯罪

之前有單強姦案見到呢個言調
強姦一定係個仔唔岩 但作為女仔
你可以選擇著多件衫去保護自己 盡可能減低事件發生既可能性
跟住再舉個例子係 如果你身上有金錶金鍊
夜晚返屋企唔想比人打劫都會收埋/遮住去

以上既講法我覺得唔係blame to victim
但我又覺得有啲問題 唔識反駁

唔好咁抬高我 呢個我真係唔識

對唔住咁多位巴打 我而家唔得閑 我晏少少再同大家討論下

唔係咁易睇穿但會唔會你有條路追得返
I.e. 估到佢行為背後既原因
有冇試過真係有朋友同你傾自己有犯罪意圖或者傾心事你feel到有唔對路

正如我之前所講啦, 查案可以睇4個knowns/unknowns
要平衡已知既事實/證據同埋未知既uncertainties /educated guesses 先可以得出結論.

就算可能比個犯distract 左, 例如徐步高用左手開槍. 但平日佢係右手人.
嗰一刻警方比徐步高distract 左, 但段片仲睇得出持槍者對槍械有一定程度既熟悉, 加上其他證據, 結論依然係指向徐步高.

所以我既結論係, 天惘恢恢既機會大啲.

不過我記得我上第一堂犯罪學嗰陣, lecturer 安排左一段小插曲, 叫我地認人. 佢做左少少手段就將300人既視線轉移晒, 得幾個人認得出「疑犯」

正確啲嚟講, 係high intelligent 係PCL-R 中一個check 佢係咪psychopathic 既item. 印象中孤僻好似唔係.

但孤僻表示嗰個人既人際關係唔好, 都係其中一個心理變態既特徵.

冇錯, 我聽過有啲case 係純粹覺得男性既性器官好核突, 所以想做女性

如果你問無敵小學雞巴打, 佢就會話冇完美犯罪.

如果你問我呢, 我同小學雞巴打對完美犯罪既定義有啲唔同, 所以我既立場, 完美犯罪係存在既.

完美犯罪有幾個常見既定義, 一般既定義就係拉唔到犯/拉到犯鋤唔入/犯完案後,冇比公眾發現(呢個我有保留) 例子有: 三億日元搶劫案, Jack the Ripper, 黃道十二宮, 韓國城西小學生失踪事件. 呢啲都係被認為完美犯案既案件.

假設徐步高當年殺左梁成恩之後, 冇再犯下麗城劫案同行人隧道槍擊案. 好可能單憑梁成恩一案係唔會拉到徐步高. 因為當時搵到既證據對徐步高根本冇指向性.

唔知答唔答到你?

喺犯罪學既角度, 我地曾經用左成個鐘去討論衣着暴露同強姦呢個議題,
最後我地既結論係各執一詞, 因為女性有一個論點係身體自主.

我個人覺得要夜媽媽行出街, 要完全滅絕比人打劫/強姦/其他類型既犯罪風險, 就只會出現喺理想國(Utopia). 你覺得有問題, 係因為你覺得點解要正常人去遷就犯罪者. 而犯罪者係壞既. 點解要好既去就壞既.

hm...好問題, 我個人覺得罪案既更新/發生往往比道德/法律更新嚟得快. 良好既只可以不斷喺一個被動既層面上迎戰犯罪. (當然, 法律同道德依然存在, 依然restrict 住市民)

會有路追, 但要大量既資料支持. 例如訪問佢家人, 病歷, 性格, 朋友圈, 經歷等等.

犯罪就冇. 喺性別/性取向上有懷疑既就有.

有冇同你懷疑個個人傾

你可以試下望望我同philosophie巴打既討論 應該可以解決到你問題

喺學術上, 我覺得好難用 好/唔好去形容, 因為佢只係反映左一個地方既文化同價值觀.

但如果改變呢個思想, 令男女性地位/待遇平等, 我當然覺得係好事.
加上可以將女性脫離男性, 成為一個獨立既個體, 我認為係最重要既

噢, 唔係, 係佢直接同我講話佢懷疑自己既性別/性取向

我覺得巴打你要打從心底去認同自己既能力
發掘下一d只有你做到其他人做唔到既事阿
即使係好白痴無聊既技能都係你與眾不同既地方
而且你其實都知道自己有咩問題
咁你剩低既決定只係改同唔改

讀 Gender studies 路過留名

香港定外國讀？

有人認為香港嘅男女平等係女人權利>>>>>>>>>男人
你點睇?

多謝巴打先。
有時我覺得人唔需要人地黎認同你既能力或者其他野，我唔需要特別做d野。
或者有時朋友覺得我係某方面唔錯既時候，我又會否定左。我會覺得自己仲係好差，或者咁岩好彩姐。
其實我都有好多興趣，不過每過1段時間就會謝皮，要隔一段時間先提番起個人。

外國

個impostor syndrome我都有聽過下
我覺得係因為人地眼中既你好似好風光
而只有自己知道自己既能力、唔好既地方
基於呢個資訊不平衡, 自己下意識會傾向否定人地給予既讚賞
事實上往往自己係的確有才能, 但一山還有一山高, 向高比較永遠唔會完
我相信完美既人唔存在, 咁係咪代表所有人都係impostor?
就好似達官貴人、皇室成員、幾咁有才華既人都會有平凡甚至黑暗既一面
要脫離impostor既心態, 我認為要發自內心咁接納自己既優劣之處

若果能夠想像到痛苦 理解到佢身邊人會受傷
但仍然繼續虐待victim 並對過程感到享受呢
咁都係有同理心

即係同時係虐待狂同被虐待狂

其實讀完Crim soc psy只會令你認識到個成因
簡單來講你會知點解佢咁做 但估唔到佢下一步 就算profiling幾勁都好都無可能100%預測到

凡走過必留下痕跡 呢個係公認ge真理
就算再點distract都好 都可以係各方面搵到線索
假如真係有一個人可以以個人力量完美掩蓋一宗罪案又或者唔會被懷疑 我敢講世界會大亂 甚至可以用Moriarty 來形容佢

孤僻並唔代表心理變態
但係孤僻可以係心理病ge成因
孤僻ge人通常缺少社交對象甚至同家人關係都唔係太好
處於一個咁ge狀態 如果佢無一個適當ge解壓辦法 咁樣會好易形成心理病

大家立場唔同啫 我個人認為完美犯罪係無可能
凡事必有因可尋 JTR同 黃道十二宮呢d case年代較遠 當時科技唔完善而且當時警察制度無一個實際標準 令好多證據都失之交臂甚至直程俾警察唔覺意消滅左
種種可能 令到當時查案水平低下ge年代出現好多unsolved ge case
如果發生係呢個年代 破案可能性會大好多
都係個句 立場唔同 讀犯罪學ge人都唔希望有完美罪案出現除非你係潛罪犯想搵出點先可以完美犯罪

其實呢樣就開始牽扯Philosophy 個邊
到底人應唔應該因爲想減少罪案就限制自己自由，根本無實際答案
我只可以話 明知夜晚係高危時段 仲要張自己放係一個不利立場（衣著暴露）真係take the risk
我唔會話offender係岩 但都認為受容人其實岩唔哂

我就覺得香港其實係一個K型社會 老一輩係男主女副 但係新一代就好多港女堀起 男人沒落成為毒男 成為一個女尊男卑ge情況
正常任何權力交替都會有現象發生先
但香港現今港女橫行現象係無跡可尋

利申 俾女朋友食住

我反而只係部分同意.

JTR 因為當時科技落後而捉唔到犯呢一點我係認同既. 我相信當年警方都盡力能力去identify suspects. (去否定呢點係冇意思既, 因為唔會有答案 ) 至今126年, 相信真正既JTR已經死亡, 法律已經制栽唔到JTR, 所以我會認為佢係完美犯罪.

相反, 而家既科技水平高左, 仍然會有懸案. 例如世田谷一命案. 2000年, DNA鑑證已經存在, 但依然拉唔到人. 但如果將捉唔到人既責任歸咎於警方不力既話, 係有欠公允.

而且我反而認為, 有完美犯案先可以檢討調查既不足, 檢討點樣喺犯案高明手法下搵到knowns+unknowns. 學術上嚟講完美犯案係有價值既; 但個人情感而言, 我唔希望有完美犯案出現, 因為對受害者差左一個公義.

其實階級制度存在係必然 人人平等其實唔係真係咁理想
所以巴打唔好自卑 你覺得自己廢係因為有比較 同理無比較點會有進步 如果想承認自己 巴打你ge生活態度就應該向勁人睇齊 有目標先有動力
星爺都講過la 做咸魚有咩好

其實我認為可以咁諗
強姦犯係一直存在並錯誤既
如果女性可以盡量保護自己 eg 行大（多人既）路 少出夜街 搵人陪伴
就算強姦犯存在 但佢犯案既機率就會減少 就算唔同意會減少 起碼 佢唔會強姦到一個一直係安全地方既女性 我地亦唔能夠話全部都係女性既問題 只係佢應該可以做某d野去避免危險 問題既根本係呢個世界有強姦犯

但當然 人有自由做佢想做既野 佢權衡過後 係安全同自由中間去選擇就係佢既事
亦當然 有女性係唔暴露/唔係好夜時出街被人強暴 但唔代表女性少暴露 少出夜街唔能夠令女性更安全

btw見到隔黎post極端地鳩屌真係無眼睇

巴打 唔好話外國 正係中國5000年來都係男權社會 而家先來女權獨尊米算遲lo
女人要來M 身體優勢唔及男人 生仔 之前分身家係無女人份 女人同貨物根本無分別
港女係好彩生係一個女權社會 好多港男其實自己唔爭氣港俾女人食住 （我都係 所謂男女平等根本就係而家女性坐正 唔想俾女人食住 咁多位巴打就多油la

認同少出現係高危環境(夜深人靜)有助保護自己
但比較多既係受害人錯估risk而唔係揀take risk
始終香港算係治安較好既地方(啲女係南非仲敢唔敢九點後係街？)
重點應該放係諗點樣減少強姦犯同令社區安全啲

有時太謙就好虛偽

我認為香港既男女權平等既定義比較極端. 香港既女權我覺得非常在意喺身體自主呢個範疇. 例如, 出街想着得少布啲, 但又覺得佢男人望好噁心. 或者喺公眾地方餵人奶等等既議題. 但喺社會地位上既議題係相對少題及既. 香港女性我認為已經做到獨立自主, 係women can define themselves without defintion of men.

我個人認為香港女性既社會地位同男性非常相近. 就個人以言唔覺得男主外女主內既情況喺香港年青一代中植根.

但喺身體自主既議題上, 我承認香港既情況係好複雜既. 我答唔到一個確實女係咪>男或者相反. 我睇到既係中西方思想既矛盾.

因為香港係一個中西交匯既城市. 既有中國傳統/封建思想, 同時西方開放思想亦都存在. 形成一個中西contradicting 既情況. 例如, 傳統思想會認為女性唔應該喺公眾場所餵人奶; 西方會認為餵人奶只係BB仔食飯, 冇特別. 呢度會造成一個激烈既矛盾.

絲打妳今次言論我真係唔可以唔認同
JTR當時來講的確係完美犯罪 要制裁就交俾下面班大佬la
世田谷一一家ge個個殺手根本係挑釁緊警方 個兇手好恐怖 根本係當殺人為樂 如果無估錯咁有計劃ge犯罪 世田谷一一家應該係唔彩俾揀仲成為目標 最大問題係兇手有留下線索情況下只係犯左一次案 如果係serial killers佢地應該控制唔到自己會再犯案 而世田谷一殺手根本唔係一個變態殺人犯 佢只係想向世人展示自己ge智商 所以絲打呢個的確算係完美犯罪 我反駁唔到

令我諗起日本街道轉用藍色街燈

犯罪學第一堂學ge 就係只要有人ge地方就有罪案
雖然我希望發展一個無罪都市 但係我有生之年應該見唔到

不過點都好 我相信我偶像Edmund Locard 話'With contact between 2 items, there will always be an exchange'
只要存在轉換 我相信完美犯罪係無可能
只不過好多案件係現今科技解決唔到 但係絲打提出ge案件 要睇下世田谷一殺手死前會唔會落網 佢一日沒死 都仲沒完
無可否認現今階段絲打提出ge完美犯罪暫時無解決方案 我寄望佢地終有一日落網

我覺得巴打你適合讀Forensic Anthropology
直覺覺得你讀左Crim 唔算太耐

對死人無興趣
都讀左一段時間 不過成績一般般 妳話差都得ge
我個人對罪犯側寫有興趣 但係太難讀

有冇讀有關側寫既course ?

我搵過但係無course讀, 好似話要入警隊跟住表現優異先會推薦去FBI受訓
太少information,想讀都無路

really

小弟讀緊psychology，今年year 2
Year 1嗰時讀過2個criminology course做elective，兩個course主要讀sociology，覺得太悶所以無讀落去
自問對犯罪學都幾有興趣，不過只限於查案、搵兇年/犯罪手法喱個方向
想問下巴打有無相關既journal推介下？想平時睇下

如果只限查案咁practical 既野, 可以去Jstor 嗰啲search specific 既案嚟睇.

或者search Forensic Anthropology/ Forensic Archeology/ Forensic Psychology 呢類會比較適合你.

How to define high intelligence
Iq?

Journal of Investigative Psychology and Offender Profiling
仲有呢個

係

係咪姐係因為我地不停標籤d港女做臭雞佢地就做出臭雞行為例如比帽人戴？
咁樣的話好似係我地做錯咁

我諗緊呢個係性別研究點睇
我地好少會咁講 :如果人想減少被打劫強姦等罪案發生係自己身上 就行大路啊早啲返屋企咁
通常都係講:女性想減少被打劫強姦等罪案發生係自己身上 就行大路啊早啲返屋企
男性凌晨跑步就無問題 女性凌晨跑步就無做好風險管理
男同女既risk 唔同係咪唔需要討論嫁喇？

牛哥個討論我一陣搵返睇先

唔排除有咁ge人, 不過應該係少數

始終男女生理心理構造唔同
男性天生身體能力較女性優越, 取易不取難, 多數罪犯都會揀容易落手ge target
我無記錯罪犯比例好似係男8女2 而且有暴力傾向罪犯中有9成係男人, 咁女性成為vulnerable target都好正常
所以好明顯女性ge risk比較大, 男性唔係無risk, 但係當有其他女性係同一場景present時 我相信罪犯都係會揀女性

所以咁位有女朋友同女性朋友ge巴打唔好厭煩就唔送佢地番屋企 女性遇到罪案機會始終較高 一個唔好彩 下個受害者就係你身邊個個

會唔會係惡性循環
例如你不停指住一條友話佢係毒撚
佢久而久之就會諗
“車，反正我做咩你都會話我毒，我都唔再care你同其他人點諗，我只要做我鍾意做既野就得啦……”
到最後愈來愈毒

我覺得係分開兩個問題去討論:
1. 點解社會會傾向討論女性夜歸危險性, 而非男性/男+女性.
2. 男女風險既分別應否討論.

問題一我會傾向相信因為社會認為女性在自衛能力上, 普遍比男性低. 而且女性不斷被媒體塑做成受保護既角色. 相反, 媒體會認為男性遇到危險, 可以有能力抵抗, 網上既言論甚至會鼓吹男性以暴易暴, 所以社會主流討論會係女性為主.

當然如果係要搵個女格鬥家同個男瘦毒男去比, 我冇得好講. 因為性別研究係應該着眼喺社會大眾而非極端例子.

問題二其實同問題一好相似. 但因為礙於社會上既性別定型, 就算男女都有風險, 男性既風險都唔會被廣泛討論. 極端既話, 男性去討論夜歸風險甚至會被認為係懦弱既行為. 但當然, 我就對唔贊成男性討論自身夜歸風險係懦弱.

呢句其實就係labelling theory 想講既野
所以社工先會有所謂既clean talking 技巧

其實行房絲打係上面都提及過labeling theory
當一個缺乏自我認同ge人長期受到人地ge標籤, 就好易形成人地所標籤佢ge個種人
而當我地開始認同標籤者對我地ge評價,我地就會改變自己行為令到自身變成標籤者口中ge類型, 我地叫做自我預言實現

所以巴打們唔好自暴自棄, 每個人心入面ge尺都唔同 唔代表人地認為ge就代表你一定要跟佢做, everyone is unique 做自己最好

大家睇住先 好多readings要睇

而家睇緊幾本有關Criminal Profiling 同Forensic 既書, 希望可能帶啲新既觀點入嚟

但呢件案都幾轟動, 引起左唔少廣泛既討論.

天生惡魔? – Robert Thompson, Jon Venables 虐殺James Bulger 案

James Bulger 是一名居住於默西賽德邵的2歲小童。1993年2月12日，James跟隨母親Denise於Bootle New Strand Shopping Centre 購物。Denise 發現James 失踨，Denise 馬上尋找James不果。Denise 通知商場保安，在搜尋失敗後決定報警處理。大約於時間1600, 警方搜索商場無結果。警方在Bootle, Liverpool 範圍展開大規模搜索。同時間，商場的保安及警察翻查閉路電視片段，發現James在失踨前被另外兩個小童帶走，其中James與其中一位小童牽手離開，一同走向通往Leeds Liverpool Canal 的出口。

1993年2月14日，情人節。警方依然未有James 的消息。警方已經嘗試透過記者招待會、巡邏車尋找有關James 失踨的消息，可惜徒勞無功。正當家人及警方毫無頭緒之際，一個男孩向Walton Lane 警局報稱，在警局後方的火車軌發現一具屍體。屍體證實為James。

犯案過程

時間1540，正當Denise在 店鋪A.R.Tyms下單時，James 被Robert Thompson和Jon Venables, 兩名10歲小童帶走（閉路電視記錄時間為1542）。走向出口後，三人到達Leeds and Liverpool Canal. James 在此處撞傷頭部. 兩位施暴者亦戲稱將James 推落連河。三人行經Liverpool 區時，有38人曾見過三人，期間James 曾哭鬧。當中只有2名路人詢問他們的情況。但Robert 及Jon 謊稱James 為弟弟或James迷路，正帶他往警署途中。其餘36人則認定他們三人為兄弟，故未對哭鬧多加理會。一直行到Walton Lane 警署附近，三人走向屍體鐵路站，並開始對James施虐，其後James死亡。

警方到場後發現屍體情況非常惡劣。Dr. Alan Williams 表示屍體全身共42處損傷。其中22處為頭部及面部；20處為身上其他傷痕。並身受至少30次重擊。受害者並未有即時死亡，相信受害者在死前掙扎了一段短時間。Dr. Williams在James屍體的左眼發現藍色顏料，相信顏料是Robert 及Jon於較早前在商場偷竊得來。兩名施暴者對James 拳打腳踢，投擲石頭及磚頭，將電池塞入James口及肛門中。最後一條10kg 的鐵條擲在James 的頭部，造成10 處頭蓋骨骨折（Skull Fracture）.而且官方相信在James的屍體被火車撞擊前，James已經死亡。但驗屍官直指難以判斷哪一處為致命一擊。驗屍官及警方懷疑此案更涉及風化成分。因為James 的鞋襪、褲、內褲都被脫掉；而且包皮有被強行翻起的情況。之後施暴者更表示想將凶案現現場偽裝成意外。

之後先再打專家對佢地既評價/側寫等等

絲打d回笞比較學術性, 大家可以參考下
我個d純粹係吹水型式

通常討論佢地係唔係天生惡魔前要先了解成長背景同家族病歷史 因為有可能係被影響

我諗純粹係因為女性被強暴既機會高太多

呢單案有度好有趣係, 兩個犯人喺醫學上都唔可以被診斷為psychopath, 因為佢地兩個都未夠18歲

如果關係側寫呢？

罪犯普遍會做犯法嘢 原因係佢哋經歷影響思想同動機 引用兩名兒童殺James 為例子 佢哋細個可能受到父母虐待 或者可能見到一大班人欺凌一個人等等可能性 跟住佢哋模仿做出同樣事情 當然唔排除其他可能性 而我想講係缺乏父母教育, 社會, 慘痛經歷而影響佢哋思想 繼而犯法 簡單嚟講 所有犯法背後都有原因

巴打都係讀犯罪學？

可以search 下criminal behavior and investigation

冇 我都係用返philosophie巴打個哲學post裡面啲concept啫

I see. 因為我覺得你呢個講法冇錯，但太generalised

咁呢個的確係最大路ge成因來ge

無錯, serial offender中有74%既人係report 過曾經being psychologially abused.

但如果就咁就可以解譯到serial offender既話, 未免太簡單了, 犯罪學都可以唔洗存在

而且唔應該單單focus喺令罪犯犯罪既因素上, 仲有阻止佢地犯案既因素(Push and Pull Factors)

我之所以咁講係擔心冇追post 巴絲會以偏概全, 將童年慘痛經歷同Psychopath畫上causal relationship.

之前有巴打問到criminal profiling 既準確性.
根據FBI既數據, Criminal Profiling 既準確性係大約80%

學者Pinizzotto 提出喺192個profiling 入面只有17%係幫助identify 到suspect, 而77%係幫助左調查方向.

所以Criminal Profiling 唔單止係搵suspect 咁簡單, 仲有redirect 調查方向既作用.

都岩 講清楚費事無追post巴絲們誤解
咁順便講埋 岩岩都提及左好多變態罪犯甚至普通罪犯其實細個個時生活係一個比較複雜ge環境 從而導致佢地成為精神病患或變態罪犯
1. 童年陰影 長年受到父母虐待或出身係一個不快樂ge家庭環境 呢類情況唔單止包括物理上傷害 甚至係精神上 如：目睹母親出軌而令到病患對女性帶有敵意甚至攻擊性行為或父親長期虐打母親而令患者患上男性恐懼症都係有過ge案例
2. 家族遺傳 如果上幾代都有心理病或精神病 咁佢ge後代 係有機會發展出精神病
注意 係有機會，並唔係一定
3. 惡性社交 情況如 欺凌,社交壓力,虐待或者心理創傷都有機會構成精神病

除左呢幾樣仲有好多成因 呢幾個可以話係最常見成因
大家記住精神病患唔等於罪犯 只係比較敏感 同佢地相處盡量唔好刺激到佢地

有無研究未成年/青少年殺父母個D case? (eg. 周凱亮)
同埋係咩情況之下先至會咁做?

哦～ 原來犯罪學係主要研究極端cases嘅
thx 巴打們

咁又唔係喎
咩case 都要讀
頭先只係提醒大家唔好過分簡單化罪案既成因

點睇國定殺戮日

有本書喺手但未睇，係有關juvenile homocide 既

樓主姓杜？

不是

係一個myth
每一年喺給一個時間比人合法做出暴力行為，只會加劇暴力
喺其餘時候遇到問題都會訴諸暴力

國定殺戮日電影成分好高啦，佢似base on 一個公眾既誤解多啲

犯過事(假如冇比人拉到)係咪都會容易d再犯？

咁我覺得你可以選擇去接受呢個係你性格既其中一個特質，但你都要比自己肯定，要知道自己既價值
你覺得自己好彩咁比別人幸運呢個都係一個能力哈哈
呢個世界係有好多人比你聰明同厲害但咁並唔代表你自己唔勁
至於興趣會謝皮我諗係三分鐘熱度我都會
但我覺得如果當你既興趣變成壓力咁好自然會謝皮

介唔介意講書名?

Children who murder a psychological perspective Heckel, Robert V. Westport, Conn. : Praeger, 2001

就算比人拉到都好容易再犯. recidivism/ re-offending, 我個人覺得係犯罪學最應該解決既問題

如果真係存在
我係度諗會唔會有人想去殺死d平時唔gur既冤家(未至於仇家)
之後真係要落手既時候良心發現無咁既必要

巴打 我依家諗緊maj唔maj犯罪學好

你當初點解會讀呢科？同埋可唔可以share下啲assignments 會點做法

我當初其實係打算讀心理學（science)的
但之後覺得都係覺得社科好玩啲

Assignment 基本上都係presentationssssss+essay writing
都係不斷出入讀書館同online journal
基本上冇話正確答案既，只要言之成理，有根據就ok
同埋寧願寫深入啲 好過太闊

其實同一般大學科目既做法差唔多

心理學jj表示讀過兩年forensic psy覺得有趣
不過已經唔記得晒

同性戀係精神病定遺傳基因疾病？

遺傳
後天都有影響

同埋同性戀唔會當作係病只會視為abnormal

巴打係咪50年代time travel 嚟
同性戀喺DSM 剔除左都一段時間
基本上同性戀喺醫學上已經不被介定為病